<DOC DOCNO="bc/phoenix/00/phoenix_0003@0003@phoenix@bc@ch@on">
[] ＥＭＰＴＹ
[Zheng_hao] 各位 好 ， 紧贴 时事 ， 现在 开讲 。
[Zheng_hao] 前 国家 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 先生 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１０月 ２６号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 逝世 ，
[Zheng_hao] 那么 前不久 我们 的 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡玲</ENAMEX> 采访 到 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 先生 的 儿子 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣智健</ENAMEX> 先生 ，
[Zheng_hao] 在 采访 过程 当中 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣智健</ENAMEX> 先生 谈到 了 他 父亲 的 爱国 情怀 ， 以及 如何 来 协助 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 先生 来 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 改革 开放 。
[Zheng_hao] 嗯 <ENAMEX TYPE="PERSON">杨</ENAMEX> 先生 ， 我们 知道 这个 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 老 先生 去世 以后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 的 讣告 里面 它 对 他 的 评价 相当 地 高 ， 你 是 怎么 看 。
[Yiang_jinlin] 我 我 很 很 注意 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 现象
[Zheng_hao] 嗯
[Yiang_jinlin] <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 先生 生前 几乎 很少 接受 媒体 的 采访 ， 甚至 包括 电子 媒体 的 采访 。
[Zheng_hao] 嗯哼
[Yiang_jinlin] 那么 他 的 这个 逝世 呢 ， 当然 也 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 人民 的 一 个 损失 噢 。
[Yiang_jinlin] 因为 他 （ （ 简直 ） ） 也 是 很 知名 的 人士 ，
[Yiang_jinlin] 但 我 很 注意 到 <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 的 这个 消息 ， 其实上 就 是 讣告 啊 ， 对 他 有 一 个 盖棺论定 ， 在 <ENAMEX TYPE="NORP">中国人</ENAMEX> 的 习惯 大概 形象 ， 有 几 个 这个 定位 。
[Yiang_jinlin] 到 后面 就 是 一些 他 过去 担任 过 重要 的 职务 。
[Yiang_jinlin] 我 的 兴趣点 不 在于 现代 民族 工业 的 这个 杰出 代表
[Zheng_hao] 嗯
[Yiang_jinlin] 因为 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 家 <ENAMEX TYPE="DATE">是</ENAMEX> 旧 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">中国</ENAMEX> 时代 的 十 大 巨富 <ENAMEX TYPE="NORP">，</ENAMEX> 也 是 中国 民族 工业 的 一 个 先驱 先行 ，
[Yiang_jinlin] <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 民族 资产 阶级 和 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 民族 工业 的 发展 当然 有 功不可没 的 一 个 贡献 ，
[Zheng_hao] 嗯
[Yiang_jinlin] 那么 建国 以后 当然 在 这个 公私合营 ， 社会主义 的 这个 建设 过程 中 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 家 扮演 的 角色 也 是 不 可 忽略 的 。
[Zheng_hao] 嗯
[Yiang_jinlin] 那就是说 甚至 过去 有的 国家 领导人 讲 ， 就 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十</ENAMEX> 个 怎么样 个 巨富 抵 不 过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣 荣毅仁</ENAMEX> 或者 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 家 的 这么 一 个 后代 ，
[Yiang_jinlin] 可见 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 家 在 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 近 现代史 中 的 这个 份量 是 很 重 的 。
[Yiang_jinlin] 卓越 的 国家 领导人 ， 你 知道 担任 过 国家 副主席 ， <ENAMEX TYPE="ORG">人大 常委会</ENAMEX> 副委员长 ， 还有 <ENAMEX TYPE="ORG">政协</ENAMEX> 副主席 。 即便 是 退休 以后 那么 之前 也 在 扮演 着 很多 很多 ， 重要 的 社会 工作 的 角色 。
[Yiang_jinlin] 这个 过程 我 讲 ， 注意 到 就是 现代 民族 商工 工商业者 的 杰出 代表 ， 我 现在 是 无可 质疑 的 ， 但是 一 个 伟大 的 爱国主义者 。 我 觉得 是 无可 质疑 的 。
[Yiang_jinlin] <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 家 在 <ENAMEX TYPE="DATE">一九四九年</ENAMEX> 以后 选择 留在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> ， 跟 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> ， 休戚与共 ，
[Zheng_hao] 对
[Yiang_jinlin] 一 个 共产主义者 ， 那么 好 了 一 个 现代 民族 工商业 的 杰出 代表 和 共产主义 战士 ， 他们 之间 的 关系 是 什么 呢 ？ 内在 的 逻辑 关系 是 什么 呢 ？
[Yiang_jinlin] 海外 很多 媒体 在 报道 过程 当中 可能 会 忽略 掉 这 一 点 ，
[Yiang_jinlin] 那 这 其实 也许 它 后面 有 很多 的 故事 。
[Yiang_jinlin] 那 我 想起 了 这个 前 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋庆龄</ENAMEX> 逝世 的 时候 好象 ， 她 讣告 里面 正式 的 那个 接受 她 的 这 一 要求 ， 就 是 成为 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 党员 。
[Zheng_hao] 嗯
[Yiang_jinlin] 那么 在 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 政治 生活 中 这 当然 也 是 一 个 至高无上 荣誉 。
[Yiang_jinlin] 那么 这 里面 呢 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 这个 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 先生 的 讣告 是 没有 提到 这 一 点
[Yiang_jinlin] 但 我 相信 ， 这 对于 现代 民族 工商业者 ， 或者 杰出 的 代表 ， 这个 评语 ， 这个 定位 也 是 非常 崇高 的 。
[Zheng_hao] 对
[Yiang_jinlin] 这 体现 出 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 对 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 老 这么 一 个 有 分量 的 代表 ， 它 是 给予 很 高 的 礼遇 和 很 高 的 重视 。
[Zheng_hao] 对 ，
[Zheng_hao] 对
[Yiang_jinlin] 休戚与共 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 字 就 体现 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣毅仁</ENAMEX> 先生 这 一 生 和 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 这个 互动 关系 ，
[Zheng_hao] 对
[Zheng_hao] 对
[Yiang_jinlin] 我 相信 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 点 大概 是 无可置疑 的 ，
[Yiang_jinlin] 你 共产党 主义 战士 这 几 个 定位 ， 我 是 很 有 兴趣 的 。
[Zheng_hao] 对
[Rong_zhijian] 哦 我 祖父 呢 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 代 就 没有 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ，
[Rong_zhijian] 当年 他 就是 祖父 大概 讲 了 这样 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 句 话 ，
[Rong_zhijian] 他 说 ， 我 ， 我 也 没 ， 做 过 任何 非法 之 事 ， 我 要 走 什么 。
[Rong_zhijian] ［ ［ ＮＳ ］ ］
[Rong_zhijian] 又 没有 做 过 这个 这个 ， 我 在 这个 原话 了 要 。 没 做 过 亏 亏心 之 事 我 用 不 着 躲藏 到 外面 去 。
[Rong_zhijian] 我 想 是 这个 是 当时 ， 他 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 ， 祖父 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 想法 。
[Rong_zhijian] 那么 我 父亲 呢 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 想法 呢 ， 就 是 这样 。
[Rong_zhijian] 他 看到 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 的 腐败 很多 了 。
[Rong_zhijian] ［ ［ ＮＳ ］ ］
[Rong_zhijian] 所以 他 是 这个 想法 留 下来 的 。
[Rong_zhijian] 大约 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 以前 ， 嗯 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 他 这个 是 非常 爱国 的 ， 从小 我 祖父 教 他 爱国主义 思想 ，
[Rong_zhijian] <ENAMEX TYPE="GPE">抗日</ENAMEX> 的 时候 ， 他 非常 爱国 ， 带 人 出去 游行 ， 还 这个 哦 这个 捐款 <ENAMEX TYPE="GPE">抗日</ENAMEX> 等等 （ ０ ） 。
[Rong_zhijian] 那么 还 有 象 我 的 这个 ， 哦 当 到 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">抗战</ENAMEX> 胜利 以后 ［ ［ ＮＳ ］ ］ 嗯 <ENAMEX TYPE="EVENT">抗战</ENAMEX> 胜利 以后 呢 ， 他 就 ［ ［ ＮＮＳ ］ ］ 他 也 是 大展 爱国心 切 ， 希望 再 发展 民族 工商业 事业 ，
[Rong_zhijian] 但是 这些 想法 实际上 在 那个 时候 并不 成功 。
[Rong_zhijian] （ ０ ） 我 可以 举 个 例子 给 你 讲 ，
[Rong_zhijian] 也 是 倒 是 我 祖父 遭 绑票 的 事 大家 都 知道 的 啦 ！
[Rong_zhijian] <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 是 <ENAMEX TYPE="MONEY">六十万 美金</ENAMEX> 绑票 啊 ， 一 宪 宪兵 来 帮 你 调查 。 抓 了 一些 一些 一些 人 给 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">五十万 美金</ENAMEX> ， 正好 <ENAMEX TYPE="MONEY">一百一十万 美金</ENAMEX> 。
[Rong_zhijian] 实际 <ENAMEX TYPE="MONEY">六十万 美金</ENAMEX> 也 没有 回来 ， 又 多 出 <ENAMEX TYPE="MONEY">五十万 美金</ENAMEX> 。
[Rong_zhijian] 所以 到底 是 怎么样 一 回 事 ， 我们 也 不 清楚
[Rong_zhijian] 对 吧 ， 实际上 就说 这个 已经 是 ， 一 个 一 个 社会 的 人身 安全 已经 是 受到 了 （ （ 并不 是 觉得 ） ） 的 安全 。
[Rong_zhijian] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 呢 我 父亲 也 也 一些 经历 ， 也 也 对 他 很 看到 了 一些 东西 ， 也 使 他 很 伤心 ，
[Rong_zhijian] 那 时候 我 父亲 经营 面粉厂 ， 我们 占到 全 国 差不多 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">接近 一半</ENAMEX> 嘛 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三分之一 以上</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> 的 面粉 都 是 由 那 是 那些 私人 企业 的 面粉厂 供给 的 ， 有 很多 。
[Rong_zhijian] 那么 当时 要 军内 要 定 军饷 ， 就 是 在 我们 厂 里面 定 的 ，
[Rong_zhijian] 我 父亲 所 交 出去 的 都 是 白 面粉 ，
[Rong_zhijian] 但 等到 前面 ， 吃到 的 什么 呢 ，
[Rong_zhijian] 是 黑 的 馒头 ， 就 层层 扣压 ， 层层
[Rong_zhijian] 那 反过来 呢 就 是 在 追见 追究 责 呢 ， 就 就 追究 到 我 父亲 身上 ，
[Rong_zhijian] 但 我 父亲 就 说 我 送 出去 的 白面 ， 怎么 会 前面 是 黑 的 呢
[Rong_zhijian] 说 是 贪污 ， 这 时候 又 要 出 钱 ， 又 要 去 摆平 这个 事 ， 又 要 有 一 本 勒索 敲诈 。
[Rong_zhijian] 等等 这些 事例 啊 我 父亲 看到 这个 就 说 告诉 刚才 那个 原则 。
[Rong_zhijian] 不 会 有 比 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 坏 的 政府 了 ，
[Rong_zhijian] 他 说 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 有 什么 怕 呢 ，
[Rong_zhijian] 就 在 这个 情况 底下 决定 留在 国内 了 。
[Rong_zhijian] （ ０ ） 他 跟 祖父 一样 ， 他 不 愿意 到 外国 去 ，
[Rong_zhijian] 他 愿意 忠国 ， 爱国 ， 怎么样 都 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国人</ENAMEX> 。
[Rong_zhijian] 所以 他 那个 时候 ， 还是 ， 我们 那时 已经 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> ， 小孩 。
[Rong_zhijian] 他 到 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 把 我们 接 回来 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">解放 前夕</ENAMEX> 我们 就 回来 了 。 嗯
[] ＥＭＰＴＹ
[Rong_zhijian] 到 <ENAMEX TYPE="DATE">四九年</ENAMEX> ， 就 是 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 解放 <ENAMEX TYPE="DATE">那 一 年</ENAMEX> ， 当然 我们 也 害怕 ，
[Rong_zhijian] 对 <ENAMEX TYPE="ORG">解放军</ENAMEX> 、 对 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 也 没有 认识 ， 也 是 很 害怕 的 。
[Rong_zhijian] 但是 就 是 <ENAMEX TYPE="TIME">清晨</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">大捷 的 晚上</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">那天</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">清晨</ENAMEX> 一 看 马路 上 这些 兵 困 的 就 在 我们 墙 上 ， 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 兵 靠 在 那 就 睡觉 。
[Rong_zhijian] ［ ［ ＮＳ ］ ］
[Rong_zhijian] 这下 ， 心 里头 一 个 安下心 来 就 是 这样 。
[Rong_zhijian] 但 作为 我们 当然 还 不 是 不 敢 出去 ， 就 是 呆在 家里 ，
[Rong_zhijian] ［ ［ ＮＳ ］ ］
[Rong_zhijian] 就 在 呆在 家里 的 那个 过程 当中 ， 我 看 没有 几 天 呢 ， 我 家 那 时候 ， 这个 ［ ［ ＮＳ ］ ］ <ENAMEX TYPE="PERSON">陈毅</ENAMEX> ， 这个 司令 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈毅</ENAMEX> 也 <ENAMEX TYPE="ORG">野战军</ENAMEX> 司令 嘛 ！ 突然 接到 了 电话 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 司令 要 到 我们 家 来 吃 晚饭
[Rong_zhijian] ［ ［ ＮＳ ］ ］
[Rong_zhijian] 那么 ［ ［ ＮＳ ］ ］ 全 家 当时 还 是 比较 还 是 比较 紧 ， 紧张 的 啦 。
[Rong_zhijian] 就 那 时候 我 记得 象 我 啊 我们 就 是 关在 黑 房间 里 ， 等 等 得 害怕 了 ， 不 敢 出来 ，
[Rong_zhijian] ［ ［ ＮＳ ］ ］
[Rong_zhijian] 那么 我 那 <ENAMEX TYPE="TIME">当晚</ENAMEX> 比较 还是 哦 那个 调皮 吧 ， 关 黑 房子 里面 太 长 了 也 不 行 ， 我 就 跑 出去 看看 ， 从 阳台 上 往下 看 ，
[Rong_zhijian] 一 看 那 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 老总 就 是 坐在 那 ， 跟 我 父亲 对面 阳台 上 说话 。
[Rong_zhijian] 花园 里面 都 是 兵 ， 哎哟 满地 是 兵 很 紧张 。
[Rong_zhijian] 当时 自己 很 紧张 看 了 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 老总 白色 的 上装 。 是 说 不 详细 ， 下边 又 有 笑声 ， 又 有 那个 谈 的 很 我 都 不 知 我 记 得 很 清楚 因为 笑声 有 呢 。 不 是 那么 紧张 。
[Rong_zhijian] 我 后来 等到 这个 事情 以后 ， 我 父亲 他 就 觉得 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 老总 非常 风雅 ，
[Rong_zhijian] 宣读 党 的 政策 宣读 大局 ， 目的 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 ， 希望 我 父亲 能够 带头 ， 带领 工商界 ， 就 在 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 开工 ，
[Rong_zhijian] 因为 城市 工厂 就 停 了 怎么样 那 是 几 天 的 样子 ，
[Rong_zhijian] 所以 我 父亲 马上 接受 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 老总 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 要求 ，
[Rong_zhijian] 马上 就 组织 了 一下 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 的 一些 工商界 ， 后来 尽快 就 把 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 开工 。
[Rong_zhijian] <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 的 印象 当时 没有 想 什么 大 道理 ， 大 道理 就 想 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 ， 为国为民 ， 为 百姓 的 生活 。 维持 这个 <ENAMEX TYPE="DATE">上 百 年</ENAMEX> 的 生意 产业 开 出来 。
[Rong_zhijian] 那么 我 想 以后 呢 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 还是 在 后面 的 。
[Rong_zhijian] 在 这 段 时间 我 想 我 想 有 一 个 就是 比较 呢 ， 那 时候 厂 实际上 呢 我们 家 的 工厂 资金 已经 掏空 了 ，
[Rong_zhijian] 因为 工厂 生产 要 有 原材料 的 吗 ？ ， 还有 你 销售 ， 往 哪里 去 销售 呢 ， 这 里边 大家 都 都 是 成 一 个 问题 。
[Rong_zhijian] 所以 我 想 我 父亲 在 那个 时候 投入 资金 那 时候 就 是 由 国家 来 政府 来 支持 ， 就 是 资金 周转 ， 资金 借给
[Rong_zhijian] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 呢 就 是 原材料 你 做 小麦 也好 做 棉花 也好 ， 这个 纺织厂 也好 ， 面粉厂 也好 ， 面粉 跟 小麦 等 原材料 是 由 国家 来 保证 来 给 你 供给 。
[Rong_zhijian] 那么 后来 我 父亲 提出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 ， 就 是 统购统销 ，
[Rong_zhijian] 最 要紧 是 市场 。
[Rong_zhijian] 市场 我 父亲 就 提 出来 了 ， 市场 经济 这个 目标 ， 就是说 不 是 产 （ （ ） ） 就 是 ， 统购统销 的 问题 ， 那么 做成 了 。
[Rong_zhijian] 这样一来 厂 就 活 起来 了 ，
[Rong_zhijian] 所以 我 看 这 时候 厂 的 经营 的 非常 成功 ， 在 这样 的 情况 下 重新 有 了 生机 。
[Rong_zhijian] 不然 这些 厂 已经 是 残落不堪 ， 因为 资金 投逃 啊 （ （ ） ） 的 这些 问题 。
[Rong_zhijian] 那么 当然 还 有 一 批 人 ， 人才 还是 留在 这 的 ，
[Rong_zhijian] 一些 老 的 人才 ， 用 了 一些 重要 的 人才 还 把 厂 做 起来 了 。
[Rong_zhijian] 正 因为 是 这样 来 做 以后 呢 ， 实际上 到 <ENAMEX TYPE="DATE">五六年</ENAMEX> 提出 公私合营 的 方法 ， 就 是 那 时候 <ENAMEX TYPE="ORG">党</ENAMEX> 提 出来 赎买 政策 ，
[Rong_zhijian] 其实 我 就 想 象 现在 不 是 公司 合并 ， 我 要 收购 哪 一 家 公司 ， 我 占 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 股 。
[Rong_zhijian] 有些 类似 我 你 说 我 借给 了 你 资金 周转 ， 又 给 你 原材料 市场 又 支持 你 ， 我 占 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一半</ENAMEX> 的 股份 有 什么 不 可以 ，
[Rong_zhijian] 那 当然 当时 还 没有 这样 的 一 个 概念 ， 到 了 现在 想 这个 完全 是 ， 完全 是 非常 合情合理 的 。
[] ＥＭＰＴＹ
[Zheng_hao] 那么 在 这 次 专访 当中 呢 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">荣智健</ENAMEX> 还 谈到 了 他 的 父亲 是 如何 来 ， 协助 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 同志 来 推动 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 的 改革 开放 ，
[Zheng_hao] 同时 呢 也 谈以 了 父子情深 这样 的 一 个 话题 ， 我们 来 看 一下
[Rong_zhijian] 实际 我 父亲 那 时候 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">十一 届 三 中 全会</ENAMEX> ， 应当 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">十一 届 三 中 全会</ENAMEX> 吧 。 <ENAMEX TYPE="ORG">共产党</ENAMEX> 提出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 提出 改革 开放 政策 。
[Rong_zhijian] 实际上 就 把 市场 经济 引进 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> ， 我 是 这样 看 的 ，
[Rong_zhijian] 在 那 时候 谁 敢 提 市场 经济 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 字 ，
[Rong_zhijian] 那 时候 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 是 计划 经济 为主 的 。
[Rong_zhijian] 所以 那 时候 我 父亲 那 时候 ， 听到 了 改革 开放 这个 东西 ，
[Rong_zhijian] 他 首先 就 提 了 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 按 经济 规律 来 办事 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 呢 就 是 ， 按 价值观 来 办事 。
[Rong_zhijian] 价界 ， 价 价 价值 所以 改革 开放 （ ０ ） ， 价值 观念 来说 。
[Rong_zhijian] 所以 改革 开放 的 目的 呢 ， 就 是 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 门户 打开 ， 首先 一 个 走 出去 ， 一 个 请 进来 ，
[Rong_zhijian] 走 出去 就 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 看到 一些 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 这些 发达 的 国家 到底 现在 在 做 些 什么 ，
[Rong_zhijian] 它们 经济 为什么 会 涨 得 那么 快 ，
[Rong_zhijian] 这 已经 隔阂 了 很多 年 了 ，
[Rong_zhijian] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 个 ， 我 想 就 是 把 外国 的 一些 ［ ［ ＮＳ ］ ］ 外国 的 先进 的 东西 ， 先进 的 科技 ， 外国 先进 的 管理 ， 还有 把 资金 等等 引到 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 来 。
[Rong_zhijian] 觉得 父亲 对 我 的 教育 ， 是 一直 是 小时候 就 是 严父 ，
[Rong_zhijian] 我 妈妈 呢 就 是 慈母 ，
[Rong_zhijian] 我 父亲 对 他 的 子女 不 像 我 对 我 子女 现在 搂搂亲亲 啊 ， 亲亲 啊 是 这样子 。
[Rong_zhijian] 就 我 那 时候 父亲 是 没有 的 ，
[Rong_zhijian] 我 父亲 对 女儿 呢 很 客气 ， 跟 儿子 呢 就 从来 没有 好 脸色 给 我 看 ，
[Rong_zhijian] 除了 不 不 听话 要 打 ， 打 屁股 ， 关 ， 关 黑 房间 啊 ， 是 经常 有 的 。
[Rong_zhijian] 那 时候 是 那 时候 主要 是 父亲 为什么 呢 ， 那 小时候 淘气 ， 淘气 就 要 说 谎话 ， 做 了 坏事 唉 不 是 我 想 赖 。
[Rong_zhijian] 这 时候 就 一定 要 打 屁股 ， 关 黑 房间 。
[Rong_zhijian] 但是 你 做 错 了 事 ， 你 承认 了 这 件 事 是 我 做 的 ， 就 不 打 屁股 ， 也 不 关 黑 房间 。
[Rong_zhijian] 父亲 对 我们 从小 就 是 非常 严厉 的 。
[Rong_zhijian] 我 之前 我 也 曾 讲 ， 我 承认 没有 跟 父亲 亲 过 脸 ，
[Rong_zhijian] 没有 过 ， 因为 我 父亲 从来 没有 说 跟 我 亲切 地 聊 过 ， 拉拉 手 是 最 多 的 了 ，
[Rong_zhijian] 但是 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 我 跟 我 父亲 亲 了 脸 ，
[Rong_zhijian] 在 我 父亲 刚 过世 的 时候 ， 我 跟 我 父亲 亲 了 脸 。
[Rong_zhijian] 就 这个 时候 也 ， 亲 过 ，
[Rong_zhijian] 但 父子 之 情 哪 ， 随着 年代 的 越来越 深 ， 尤其 到 了 他 最后 的 时候 ， 他 对 我 ， 我 对 他 大家 就 是 非常 非常 的 大家 越来越 知道 父子 情 啊 并不 是 <ENAMEX TYPE="DATE">一 天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">，</ENAMEX> 两 天 。
[Zheng_hao] <ENAMEX TYPE="PERSON">杨</ENAMEX> 先生 ， 您 是 怎么 看 的 ？
[Yiang_jinlin] 我 想 这个 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣智健</ENAMEX> 呢 这个 所 谈 的 大概 给 我 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 点 的 印象 。
[Yiang_jinlin] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 呢 ， 就 是 没有 人 可以 超越 <ENAMEX TYPE="PERSON">荣</ENAMEX> 氏 在 <ENAMEX TYPE="GPE">内地</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 政 商 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 界 的 影响 ，
[Yiang_jinlin] 这 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 ， <ENAMEX TYPE="GPE">内地</ENAMEX> 的 杂志 的 说法 ，
[Yiang_jinlin] 那么 刚才 谈到 他 的 人格 魅力 ， 父子 情 ， 我 相信 呢 象 个 不 是 声张 不 很 张扬 的 红色 资本家 ，
[Yiang_jinlin] 他 有 一 种 质 ， 特质 叫做 儒雅 ，
[Yiang_jinlin] 这个 儒雅 呢 就是说 ， 他 的 员工 是 这么 描绘 他 的 ， 他 身上 好像 凝聚 了 一 种 无形 的 力量 ， 不 需要 说话 ， 只是 站在 那 <ENAMEX TYPE="TIME">几 秒 钟</ENAMEX> ， 便 是 一 种 极 有 力量 的 存在 。
[Yiang_jinlin] 他 有 个 至理名言 ， 这 几 句 话 一定 要 读 ， 发 上等 愿 ， 结 中等 缘 ， 享 下等 福 ，
[Yiang_jinlin] 在 这个 国家 是 非常 高 的 境界 ， 这 不 是 一般 人 能够 做到 的 ， 这 是 一 种 阅历 的 沉淀 ， 这 是 对 国家 民族 未来 一 种 责任 ，
[Yiang_jinlin] 我 相信 这 是 当之无愧 的 。
[Zheng_hao] 对 ，
[Zheng_hao] 好 时间 差不多 了 ，
[Zheng_hao] 感谢 您 的 点评 。
[Zheng_hao] 观众 朋友 我们 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 将 会 为 您 继续 播放 有关 的 采访 的 片断 ，
[Zheng_hao] 请 您 到时 留意 收看 。
[Zheng_hao] 再见 ！
[] ＥＭＰＴＹ
</DOC>
