<DOC DOCNO="bc/cctv/00/cctv_0001@0001@cctv@bc@ch@on">
[Speaker#1] 什么样 的 记忆 ？
[Speaker#1] 敬请 收看 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">走遍 中国 特别 节目</ENAMEX> ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 大地 上 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">二战</ENAMEX> 标志 之 <ENAMEX TYPE="LOC">太行</ENAMEX> 永志 。
[] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 纪念碑 巍然 屹立 在 <ENAMEX TYPE="LOC">太行山</ENAMEX> 上 ，
[Speaker#1] 它 由 主碑 ， 副碑 ， 一 座 大型 圆雕 和 烽火台 ， <ENAMEX TYPE="FAC">长城</ENAMEX> 等 组成 。
[Speaker#1] 主碑 和 三 座 副碑 以及 两 座 题字碑 。
[] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] 这里 是 <ENAMEX TYPE="LOC">山西省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">武乡县</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">砖壁村</ENAMEX> ， 当年 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 的 总部 就 设 在 这里 。
[Speaker#1] 在 总部 外 的 墙 上 我们 发现 了 一 张 地图 ， 这 张 地图 是 当年 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 绘制 的 <ENAMEX TYPE="LOC">地中海</ENAMEX> 形势图 。
[Speaker#1] 该 图 反映 的 是 <ENAMEX TYPE="NORP">欧洲</ENAMEX> 战场 的 形势 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">德军</ENAMEX> 侵占 <ENAMEX TYPE="GPE">捷克</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">波兰</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">荷兰</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">比利时</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 。
[Speaker#1] 也 就 在 这 一 年 ， <ENAMEX TYPE="ORG">日本 军队</ENAMEX> 制定 了 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零年</ENAMEX> 年底 前 ， 迅速 迫使 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 人民 屈服 的 策略 。
[Luo_huanzhang] <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">五月份儿</ENAMEX> 呢 发动 了 ，
[Luo_huanzhang] 这个 宜昌 呢 顺 <ENAMEX TYPE="GPE">宜昌</ENAMEX> 一家伙 上来 就 ， 就 可以 到 <ENAMEX TYPE="GPE">重庆</ENAMEX> ，
[Luo_huanzhang] 啊 就 威胁 <ENAMEX TYPE="GPE">重庆</ENAMEX> 了 。
[Luo_huanzhang] 那 就 对 <ENAMEX TYPE="GPE">重庆</ENAMEX> 啊 这些 大后方 呢 一 个 （ （ ） ） 的 轰炸 。
[Luo_huanzhang] 这个 同攻 到 那 进展 的 已经 是 很 深入 了 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 的 抗日战争</ENAMEX> 已经 进入 相持 阶段 ，
[Speaker#1] 敌我 形势 犬牙交错 ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORG">八路军 游击队</ENAMEX> 异常 活跃 给 <ENAMEX TYPE="LOC">华北</ENAMEX> 地区 的 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 制造 了 越来越 多 的 麻烦 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">华北 方面军</ENAMEX> 司令官 <ENAMEX TYPE="PERSON">多田骏</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 和 策 来 对付 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> ，
[Speaker#1] 具体 做法 是 建立 联系 紧密 的 交通网 ， 使 村村 有 公路 ， 路路 有 炮楼 ，
[Speaker#1] 以 公路 ， 铁路 为 纽带 ， 欲 将 整个 <ENAMEX TYPE="LOC">华北</ENAMEX> 结成 一 张 坚韧 的 大 网 采用 囚笼 政策 将 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 和 根据地 困死 在 这 张 网 里 。
[Speaker#1] 电报 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 正 试图 通过 修建 封锁沟 和 棋盘状 道路 ， 把 <ENAMEX TYPE="LOC">冀中</ENAMEX> 根据地 分割 成 不 能 相互 联系 支援 的 孤立 小 块 ， 使得 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 和 游击队 失去 机动 。
[Luo_huanzhang] <ENAMEX TYPE="DATE">四零年</ENAMEX> 在 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 前 呢 ， <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 国内 这个 妥协 啊 ， 啊 投降 啊 这个 倾向 危机 呢 是 空前 严重 的 ， 就 是 在 正 ， 正面 的 这个 （ （ 境况 ） ） 下 。
[Luo_huanzhang] 那么 敌后 战场 呢 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 为了 要 夺取 ， 巩固 它 这个 占领区 ， 它 开始 那个 新 的 战略 。
[Luo_huanzhang] 就 是 以 铁路 为 一 个 柱子 ， 以 公路 为 一 个 链子 ， 以 这个 据点 呢 为 一 把 锁 ， 这样 呢 进行 一 个 囚笼子 作战 ，
[Luo_huanzhang] 企图 把 敌后 根据地 呢 分割 开 ，
[Luo_huanzhang] 啊 这个 呃 断绝 他们 的 互相 联系 ，
[Luo_huanzhang] 而且 依托 这个 囚笼 呢 啊 来 进一步 地 加强 对 根据地 的 进攻 。
[Luo_huanzhang] 呃
[Luo_huanzhang] 就是说 在 这样 一 个 国际 ， 国内 严峻 的 形势 下 ， 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 领导 这个 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 啊 ， 就 开始 那么 就 啊 战略性 的 进攻 战役 ， 叫 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 这 一 阴谋 引起 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 总部 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱德</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">彭德怀</ENAMEX> 的 高度 警惕 。
[Speaker#1] 经过 多 方 缜密 研究 和 精心 运筹 ， 一 个 出奇制胜 作战 计划 产生 了 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零年 七月 二十二日</ENAMEX> ， 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱德</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">彭德怀</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">左权</ENAMEX> 共同 签署 的 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">破袭 正太 铁路 战役</ENAMEX> 预备 命令 发向 <ENAMEX TYPE="GPE">延安</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 各 部 。
[Luo_huanzhang] 这样 一 个 作战 ， 这个 他 的 目的 ， 目的 目标 是 什么 呢 ？
[Luo_huanzhang] 就 是 要 打破 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 对 敌后 根据地 的 这个 囚笼 政策 。
[Luo_huanzhang] 扭转 国内 的 这个 妥协 投降 的 这个 危机 。
[Luo_huanzhang] 就 克服 这个 危机 现象 。
[Luo_huanzhang] 那么 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 呢 这个 一共 是 分 了 三 个 阶段 了 ，
[Luo_huanzhang] 从 <ENAMEX TYPE="DATE">八月 二十号</ENAMEX> 开始 ， <ENAMEX TYPE="DATE">八月 二十号</ENAMEX> 起 ， 到 <ENAMEX TYPE="DATE">九月 的 十号</ENAMEX> ，
[Speaker#1] 破击 正太 铁路 是 这 场 战役 的 主要 目标 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">抗日战争</ENAMEX> 中 <ENAMEX TYPE="FAC">正太 铁路</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">华北 日军</ENAMEX> 重要 战略 交通线 ， 也 是 对 <ENAMEX TYPE="EVENT">抗日</ENAMEX> 根据地 进行 破坏 的 重要 封锁线 之一 。
[Speaker#1] 除 <ENAMEX TYPE="LOC">太原</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="LOC">石家庄</ENAMEX> 外 ， <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第八</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第九</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 个 混成 旅团 ， 分布 在 铁路 沿线 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五十</ENAMEX> 个 据点 里 。
[Speaker#1] 形势 对于 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 和 敌后 <ENAMEX TYPE="NORP">抗日</ENAMEX> 地区 越来越 不利 了 。
[Speaker#1] 必须 采取 行动 打破 封锁 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="TIME">一九四零年 七月 下旬 的 一 个 夜晚</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">，</ENAMEX> 陕西 砖壁村 的 气氛 非同 寻常 <ENAMEX TYPE="PERSON">，</ENAMEX> 村民 肖江河 对 这 段 历史 记忆犹新 。
[Xiao_jianghe] <ENAMEX TYPE="TIME">那 天 黑夜</ENAMEX> 里 ， 人们 都 睡 了 ， 村 里头 人欢马叫 ， 呀 人们 都 起来 ， 是 不 是 有 情况 （ （ ） ） 了 ？
[Xiao_jianghe] 有的 老百姓 起来 了 ，
[Xiao_jianghe] （ （ ） ）
[Xiao_jianghe] 一 开 街门 一 看 呢 ， 门口 站 着 一 个 兵 ，
[Xiao_jianghe] 老乡 ， 回去 回去 ， 没有 事 的 ，
[Xiao_jianghe] 这 是 咱们 的 部队 在 这里 歇 了 ，
[Xiao_jianghe] 你们 不 要 讲 怕 ， 我们 的 首长 就 要 来 了 ， 跟 你们 说 你们 回到 黑 ， 安心 睡觉 。
[Xiao_jianghe] 啊 这 就 回去 睡觉 了 ， 啊 人家 不 叫 出来 你 出来 啥 ？
[Xiao_jianghe] 赶到 了 <ENAMEX TYPE="TIME">第二 天 清早</ENAMEX> 起来 了 ， <ENAMEX TYPE="FAC">砖壁村 这个 操 ， 这个 场</ENAMEX> ， 这个 兵 住 的 满满 的 。
[Xiao_jianghe] 主要 是 把 整个 敌人 这个 啊 给 给 这个 ， 给 给 给 破坏 了 。
[Speaker#1] 一 场 艰苦卓绝 的 战斗 ，
[Speaker#2] （ （ ） ）
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="TIME">一九四零年 八月 二十日 晚上 十点</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 所 属 各 部队 按 统一 规定 全线 发起 攻击 。
[Liu_yuke] 县 武委会 主任 叫 野 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">赵野民</ENAMEX> ，
[Liu_yuke] 来 了 就 给 转达 一 个 命令 ， 说 是 今天 晚上 必须 把 这个 <ENAMEX TYPE="LOC">阳泉</ENAMEX> 至 河底 的 路 破断 ， 把 电线 割断 。
[Liu_yuke] 这些 人 ， 他 自己 呢 带 着 一 帮 人 要 炸 那个 <ENAMEX TYPE="FAC">五渡桥</ENAMEX> ， 你
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="PERSON">聂荣臻</ENAMEX> 率 <ENAMEX TYPE="ORG">晋察冀 军区</ENAMEX> 进入 攻击 状态 ， 预先 埋伏 在 <ENAMEX TYPE="FAC">正太路</ENAMEX> 旁 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十五</ENAMEX> 个 团 的 兵力 ， 同时 向 铁路线 上 的 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 据点 猛扑 。
[Speaker#1] 也 就 在 <ENAMEX TYPE="TIME">八月 二十日 夜里</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第幺二九</ENAMEX> 师 在 师长 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘伯承</ENAMEX> ， 政治委员 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓小平</ENAMEX> 指挥 下 ， 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">八</ENAMEX> 个 团 ， 包括 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">决死队</ENAMEX> 第一 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">纵队</ENAMEX> 两 个 团 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">，</ENAMEX> 八 个 独立 营 的 兵力 ， 组成 左翼 破击队 ， 右翼 破击队 和 中央 纵队 ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="TIME">于</ENAMEX> 八月 二十日 夜 <ENAMEX TYPE="FAC">，</ENAMEX> 对 正太 <ENAMEX TYPE="ORG">铁路 西 段 日军 独立 混成</ENAMEX> 第四 <ENAMEX TYPE="ORG">旅 大部 和 独立 混成 第九</ENAMEX> 旅 一 部 展开 攻击 。
[Yin_yueshu] 现在 估计 是 不 到 <ENAMEX TYPE="TIME">四 个 小时</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">三 个 多 小时</ENAMEX> ， 就 把 这 一 段 就 都 处理 完 了 ，
[Yin_yueshu] 这个 处理 完 以后 呢 ， 还 炸 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 碉堡 。
[Duan_kai] 用 挖 地道 的 办法 中心 冲 过来 ， 冲 冲 过来 ， 这 才 消灭 了 敌人 ，
[Duan_kai] 消灭 了 敌人 ， 一 次 消灭 了 二 ， 敌人 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二百多</ENAMEX> 人 。
[Speaker#1] 还是 在 <ENAMEX TYPE="TIME">这个 夜里</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第幺二零</ENAMEX> 师 在 师长 <ENAMEX TYPE="PERSON">贺龙</ENAMEX> ， 政治委员 <ENAMEX TYPE="PERSON">关向应</ENAMEX> 指挥 下 ， 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十</ENAMEX> 个 团 的 兵力 破击 <ENAMEX TYPE="FAC">同蒲 铁路</ENAMEX> 北 段 和 铁路 以西 一些 主要 公路 ， 并 攻占 <ENAMEX TYPE="LOC">阳方口</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">康家会</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">丰润村</ENAMEX> 等 据点 ， 切断 了 <ENAMEX TYPE="FAC">同蒲 铁路</ENAMEX> 北 段 和 <ENAMEX TYPE="LOC">忻县</ENAMEX> 至 <ENAMEX TYPE="LOC">静乐</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="FAC">汾阳 公路</ENAMEX> ．
[Speaker#1] 为 配合 <ENAMEX TYPE="FAC">正太 铁路</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="FAC">同蒲 铁路</ENAMEX> 北 段 的 破击战 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第幺二九</ENAMEX> 师 和 <ENAMEX TYPE="ORG">晋察冀 军区</ENAMEX> 还 令 所 属 部队 出动 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五十多</ENAMEX> 个 团 的 兵力 ， （ （ <ENAMEX TYPE="LOC">阳</ENAMEX> 至 <ENAMEX TYPE="LOC">离石</ENAMEX> ） ） 等 和 民兵 的 配合 下 ， 对 <ENAMEX TYPE="LOC">平汉</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">平绥</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">北宁</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">白晋</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">津浦</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">德石</ENAMEX> 等 铁路线 和 一些 主要 公路 ， 以及 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 占领 的 许多 据点 进行 了 广泛 的 破击 和 袭击 。
[Speaker#1] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="TIME">八月 二十二日 午后</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">彭德怀</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">八路军 总部 作战室</ENAMEX> 听 作战 科长 汇报 战况 。
[Speaker#1] 当 问到 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 实际 参战 兵力 时 ， 作战 科长 报告 说 。
[Luo_huanzhang] 这个 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 呢 这个 总 兵力 呢 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一百零五</ENAMEX> 个 团 ，
[Luo_huanzhang] 那 就 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十多万</ENAMEX> 主力军 呐 啊 ，
[Luo_huanzhang] 除此以外 呢 ， 呃 民兵 ， 游击队 和 群众 呢 ， 呃 自愿 配合 参加 作战 的 不下 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">有</ENAMEX> 四十万 。
[Luo_huanzhang] 那就是说 军队 和 老百姓 呢 大概 就 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">六十万</ENAMEX> 人 以上 。
[Wang_jigang] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">狮脑山</ENAMEX> 可 把 敌人 打 得 ， 打 得 ， （ （ ） ） 打 的 打 的 厉害 了 。
[Wang_jigang] 咱们 的 部队 强 呢 ， 部队 强 呢 ， 这个 搞 后 ， 后勤 ， 搞 支援 呢 也 能 赶上 ， 也 能 赶上 ，
[Wang_jigang] 呃 俺们 那个 抗先队 么 ， 呃 抗先队 么 都 二十多 岁 的 年轻人 ， 都 是 些 年轻人 ， 都 是 些 都 是 二十多 ， 二十来 岁 。
[Wang_jigang] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] 这 是 位于 <ENAMEX TYPE="LOC">山西 阳泉 的 狮脑山</ENAMEX> ， 是 当年 <ENAMEX TYPE="FAC">正太 铁路</ENAMEX> 的 咽喉 要地 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零年 八月 二十一日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">八路军 幺二九 师</ENAMEX> 为了 牵制 驻 <ENAMEX TYPE="LOC">阳泉</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> ， 掩护 <ENAMEX TYPE="FAC">正太路</ENAMEX> 西 段 民 破路 ， 命令 该 师 <ENAMEX TYPE="ORG">三八五 旅 主力 团 十四 团</ENAMEX> ， 在 旅长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈锡联</ENAMEX> 带领 下 ， 直 扑 <ENAMEX TYPE="LOC">狮脑山</ENAMEX> 抢占 高地 ，
[Speaker#1] 犹 如 一 把 利剑 西 段 居民 破 的 咽喉 。
[Speaker#1] 恼羞成怒 的 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 立即 调集 重兵 企图 夺回 <ENAMEX TYPE="LOC">狮脑山</ENAMEX> 。
[Speaker#1] 令 敌人 万万 没有 想到 的 是 ， 在 不到 一 夜 的 时间 ， <ENAMEX TYPE="LOC">狮脑山</ENAMEX> 这 座 荒山 已 被 我 军 修筑 成为 坚强 的 战斗 堡垒 。
[Speaker#1] 巍峨 的 <ENAMEX TYPE="LOC">狮脑山</ENAMEX> 像 一 只 张开 大口 的 雄狮 ， 随时 等待 着 胆敢 来犯 的 侵略者 。
[Liu_yuke] 头 天 晚上 我们 破 了 路 ， 把 它 的 电线 铁路线 都 割断 了 ， 他 ， 他 都 ， 他 都 联系 不 上 了 ，
[Liu_yuke] 他 也 不 知道 我们 破 路 的 有 多少 人 ， 是 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 不 是 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> ， 正规 部队 还 是 什么 他 也 不 知道 ， 是 吧 ，
[Liu_yuke] 反正 他 电话 都 不 通 了 ，
[Liu_yuke] 是 吧 ， 路 也 给 弄 路 断 了 ， 他 汽车 也 不 能 来 来 来回 了 。
[Speaker#1] 接下来 的 七 天 七 夜 异常 的 艰苦卓绝 。
[Speaker#1] 从 <ENAMEX TYPE="DATE">二十三日</ENAMEX> 起 ， <ENAMEX TYPE="ORG">阳泉 日军</ENAMEX> 在 飞机 支援 下 ， 并 使用 化学 武器 不断 向 <ENAMEX TYPE="LOC">狮垴山</ENAMEX> 猛攻 。
[Guo_qingfeng] 而且 放 毒气 的 时候 啊 许多 人 中 了 毒 ，
[Guo_qingfeng] 中 了 毒 不 知道 如何 防毒 ， 就 爬 在 地下 在 雨水 里边儿 把 那个 手巾 打湿 了 捂住 鼻子 ， 这样子 来 防止 中毒 。
[Guo_qingfeng] 嗯 ， 卫生员 是 相当 忙 的 。
[Speaker#1] 连日 的 秋雨 使 战壕 变得 泥泞 不堪 ， 浸泡 在 泥水 中 的 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 官兵 奋力 抗击 强敌 。
[Speaker#1] 炸弹 在 战壕 边 爆炸 ， 他们 毫 不 畏惧 ， 鲜血 染红 了 黄 泥 。
[Ma_xueliang] 拿 碘酒 擦了擦 ， 把 这个 伤口 粘一粘 ， 把 绷带 往上 一 捆 啊 ， 绷带 一 捆 ， 捆 起来 ， 就 算 了 。
[Speaker#1] 在 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 的 强大 攻势 下 ， 只 有 着 招架 之 功 ， 而 无 还手 之 力 ．
[Speaker#1] 战斗 进展 非常 顺利 ， 主动权 一直 掌握 在 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 手中 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 的 战略 目的 是 要 打破 敌人 对 根据地 的 封锁 ， 因此 破路 ， 拔 据点 十分 重要 。
[Speaker#1] 参战 的 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军 各 部队</ENAMEX> 抓紧 破路 ，
[Speaker#1] 他们 提出 不 留 一 根 铁轨 ， 不 留 一 根 枕木 ， 不 留 一 个 车站 ， 不 留 一 个 碉堡 ， 不 留 一 座 桥梁 ， 不 留 一 根 电杆 。
[Speaker#1] 动员 组织 民众 ， 争取 铁路 员工 ， 采取 搬拆 ， 爆破 ， 火烧 ， 水淹 等 方法 ， 大力 破坏 铁路 ， 车站 及 其 附属 设施 。
[Yin_yueshu] 我 是 负责 这个 呃 和
[Yin_yueshu] 呃 呃 有 由于 这个
[Yin_yueshu] 掐断 电 ，
[Yin_yueshu] 呃
[Yin_yueshu] 这个 电线 ， 线路 的 这个 ， 一 个 ， 算 一 个 这个 副总 副总 ， 副总指挥 吧 ，
[Yin_yueshu] 他 我 是 ， 我 就 管 这 这 一 个 项目 啊 。
[Liu_yuke] 把 这个 民兵 分 了 两 部分 ， 一 部分 光 管 割 ， 割 电线 ， 一 部分 是 破路 。
[Liu_yuke] 我们 这些 人 啊 也 就 随 ， 受 他 的 ， 受 他 的 临时 的 指挥 。
[Liu_yuke] 这个 都 参加 破路 。
[Guo_qingping] 这个 从 <ENAMEX TYPE="FAC">郑太路</ENAMEX> ， 从 这个 <ENAMEX TYPE="LOC">正定</ENAMEX> 到 这个 <ENAMEX TYPE="LOC">石家庄</ENAMEX> ， 到 <ENAMEX TYPE="LOC">太原</ENAMEX> 这 沿线 都 有 四十多万 啊 群众 参加 破路 ，
[Guo_qingping] 最 重要 的 就 是 当时 在 这个 <ENAMEX TYPE="FAC">郑太路</ENAMEX> 上 主要 是 破坏 <ENAMEX TYPE="FAC">金溪 煤矿</ENAMEX> 。
[Speaker#1] 战士们 用 铡草刀 轧断 铁丝网 ， 冲进 车站 ， 破击 了 机器房 和 水塔 ， 然后 开始 破路 。
[Speaker#1] 三四千 参战 民众 中 ， 每 十六 个 人 组成 一 个 班 ， 加进 一 个 战士 ，
[Speaker#1] 破路 时 分工 明确 ， 有 下 螺丝 的 ， 有 拔 道钉 的 ， 有 打 架板 的 ， 有 搬 枕木 的 ， 有 抬 铁轨 的 。
[Wang_sixiao] 断 电线 ， 村 里 的 民兵 ， 等着 部队 一 来 ， （ （ ） ）
[Wang_sixiao] 啊 啊 。
[Wang_sixiao] 那边 有 个 ， 破坏 交通 ， 破坏 交通 是 跟 那个 修 围墙 的 ， 推倒 他 围墙 。
[Wang_sixiao] 在 黑夜 ， 白天 修 起来 ， 咱 黑夜 几 名 民兵 就 把 它 挖掉 了 。
[Duan_kai] 那 是 <ENAMEX TYPE="ORG">七十二 团</ENAMEX> 任务 ， 呃 任务 这个 破 ， 破袭战 ，
[Duan_kai] 这个 破袭战 破 了 一 天 一 夜 ， 大概 情况 一 天 一 样 ，
[Duan_kai] 打 小 桥梁 啊 ， 打 小 区地 啊 ， 大概 这些 东西 哨 抢 了 。
[Gao_guoxi] 铁 的 铁路 的 铁轨 的 就 抬走 了 ， 呃 就 炼 钢铁 了 。
[Gao_guoxi] 呃 木头 的 呢 这 老乡 就 烧 了 ｛ ｌａｕｇｈ ｝ ， 就 这样子 破坏 。
[Speaker#1] 就 这样 ， 他们 一面 打仗 一面 破路 ， 仅 由 <ENAMEX TYPE="LOC">邢台</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="LOC">内丘</ENAMEX> 六十 里 的 铁路 ， 不 出 几 天 就 被 剥光 。
[Speaker#1] 一 条 被 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 视为 命脉 的 钢铁 封锁线 就 这样 瘫痪 了 。
[Guo_qingping] 打 得 非常 艰苦 ， 敌人 冲 了 几 次 ， 打 ， 打 下去 几 次 ， 死亡 非常 大 。
[Guo_qingping] <ENAMEX TYPE="NORP">阳泉市</ENAMEX> 的 侨民 ， <ENAMEX TYPE="NORP">日本</ENAMEX> 侨民 ， 所有 动员 起来 都 去 ， 十五六 岁 的 孩子 都 上去 打 ， 就 是 为了 （ （ ） ） ， 让 （ （ ） ） 的 侨胞们 ， 联系 起来 ， 他们 好 互相 支援 消灭 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> ， 破坏 ， 破坏 我们 的 这个 破路 运动 。
[Guo_qingping] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 阶段 从 <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零天 八月 二十日 至 九月 十日</ENAMEX> ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">正太</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">同蒲</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">平汉</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">津浦</ENAMEX> 等 主要 交通线 发动 总 攻击 ， 重点 破坏 了 <ENAMEX TYPE="FAC">正太 铁路</ENAMEX> 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 阶段 从 <ENAMEX TYPE="TIME">九月 二十二日 至 十月 上旬</ENAMEX> ， 任务 是 继续 扩大 战果 ， 摧毁 交通线 两 侧 和 深入 各 <ENAMEX TYPE="NORP">抗日</ENAMEX> 根据地 的 敌伪 据点 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 阶段 从 <ENAMEX TYPE="TIME">十月 六日 至 十二月 四日</ENAMEX> ， 主要 任务 是 反击 <ENAMEX TYPE="ORG">日伪军</ENAMEX> 的 报复 扫荡 ，
[Speaker#1] 对于 没有 经历 过 战争 的 人 来说 ， 战争 是 生动 的 故事 ， 对于 经历 过 战争 的 人 来说 ， 战争 是 人生 的 历程 ， 是 生命 的 一 部分 。
[Speaker#3] 有 个 （ （ ） ） ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 在 当时 就 极 大 的 鼓舞 了 广大 军民 ， 战斗 的 事迹 迅速 在 <ENAMEX TYPE="LOC">太行 山区</ENAMEX> 流传 。
[Speaker#1] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] 每 一 个 人 都 有 自己 的 记忆 ， 都 有 自己 记忆 中 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 。
[Zhang_hengcai] 给 我 了 五 发 弹 ， 呃 得 了 五 发 弹 ， ｛ ｌａｕｇｈ ｝ ， 这 五 发 弹 ， 我 就 随身 带 ， 装 在 口袋 里 ， 一 天 就 拿 出来 看 哪 这 ， 哎呀 这 是 命根子 这 是 ， 哎哟 命根子 啊 这 可 不 能 丢 了 啊 这 。
[Zhang_hengcai] 班长 说 到时候 发 了 得 了 枪 了 放 ， 你 给 我 放 ， 我 看 着 ， 你 打 不 到 敌人 回来 就 处分 你 。
[Gao_guoxi] 虱子 知道 吧 ， 就 是 咬 着 ， 怎么 烫 啊 ？
[Zhang_hengcai] 哎
[Gao_guoxi] 然后 烧 点 水 ， 弄 点 火药 什么 的 ， 把 你 的 裤子 解开 ， 一 喷 ， 就 这么 一 攥 ， 你 再 一 涂弄 ， 是 听见 底下 呱呱呱呱呱 的 响 ｛ ｌａｕｇｈ ｝ 唉 ， 烫 虱子 。
[Duan_kai] 一 个 脸盆 哎 也 是 很 宝贵 的 ， 这个 脸盆 是 怎么 办 呢 ，
[Duan_kai] 洗 脚 用 的 是 个 脸盆儿 是 啊 ， 打饭 用 的 是 个 脸盆儿 ， 洗脸 用 这个 脸盆儿 ， 有时候 烧 水 还 用 的 这个 脸盆儿 ， 所以 这个 脸盆儿 是 是 个 宝 脸盆儿 。
[Speaker#1] 当年 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 战地 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐肖冰</ENAMEX> 拍摄 的 这 张 照片 ， 记录 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">彭德怀</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 前线 指挥 作战 的 一 瞬间 。
[Speaker#1] 正 像 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 曾经 夸赞 的 ， 谁 敢 横刀 立马 ， 唯 我 <ENAMEX TYPE="PERSON">彭</ENAMEX> 大将军 。
[Speaker#1] 当时 正 在 前线 采访 的 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐肖冰</ENAMEX> ， 冒着 头顶 呼啸 的 炮火 按下 了 快门 。
[Speaker#1] 六十多 年 后 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">徐肖冰</ENAMEX> 对 当时 的 情景 依旧 记忆犹新 。
[Xu_xiaobing] <ENAMEX TYPE="PERSON">德怀</ENAMEX> 就 坐 在 这个 战壕 上面 指挥 这个 作战 ，
[Speaker#4] 噢 。
[Xu_xiaobing] 那个 子弹 ， 炮弹 都 在 他 身边 ， 都 他 头上 唰唰唰 那么 飞 过去 。
[Speaker#1] 从 <ENAMEX TYPE="DATE">一九四零年 八月 二十日 到 十二月 五日 的 三 个 半 月</ENAMEX> 中 ， <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 共 进行 大小 战斗 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一千八百二十四</ENAMEX> 次 ，
[Speaker#1] 共 计 毙伤俘 和 投诚 <ENAMEX TYPE="ORG">日伪军</ENAMEX> 达 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四万六千四百八十</ENAMEX> 人人 ，
[Speaker#1] 还 缴获 和 破坏 了 其他 大量 军用 物资 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 发动 <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 后 ， 从 <ENAMEX TYPE="LOC">华北</ENAMEX> 敌后 到 大后方 的 报刊 都 在 不断 刊登 胜利 的 消息 。
[Speaker#1] 祝捷 电文 ， 信件 从 四面八方 飞向 <ENAMEX TYPE="GPE">延安</ENAMEX> 。
[Speaker#1] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="PERSON">毛泽东</ENAMEX> 深 受 感染 ， 这 位 有 着 强烈 诗人 气质 的 领袖 用 这样 一 封 电报 表达 了 他 喜悦 的 心情 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 真 是 令 人 兴奋 ， 像 这样 的 战斗 是否 还 可以 再 组织 一 两 次 ？
[Speaker#1] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="PERSON">蒋介石</ENAMEX> 在 给 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱德</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERSON">彭德怀</ENAMEX> 发来 的 嘉奖电 中 夸赞 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 断然 出击 ， 予 敌 甚 大 打击 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 将 大量 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 牵制 在 <ENAMEX TYPE="LOC">华北</ENAMEX> 敌后 战场 ， 迟滞 了 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 南进 步伐 ， 不仅 如此 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 还 策应 了 <ENAMEX TYPE="NORP">欧洲</ENAMEX> 战场 ， 同时 也 提高 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 共产党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">八路军</ENAMEX> 的 国际 声誉 ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="ORG">百团大战</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 抗日 战争史</ENAMEX> 上 写下 了 光辉 的 一 页 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="DATE">一九八七年 六月 三十日</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="LOC">山西 阳泉 狮脑山</ENAMEX> ， 这个 英雄 战斗 过 的 地方 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 纪念碑 竖立 起来 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="DATE">一九九三年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">洪河槽村</ENAMEX> 的 六 个 村民 在 当年 <ENAMEX TYPE="PERSON">聂荣臻</ENAMEX> 指挥所 址 办起 了 <ENAMEX TYPE="FAC">百团大战 纪念馆</ENAMEX> 。
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="PERSON">李景堂</ENAMEX> 老人 仍 在 向 前来 参观 的 人们 讲述 着 流传 在 <ENAMEX TYPE="LOC">太行 山区</ENAMEX> 的 战争 往事 。
[Speaker#1] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">百团大战</ENAMEX> 过去 <ENAMEX TYPE="DATE">六十多 年</ENAMEX> 了 ， <ENAMEX TYPE="LOC">太行山</ENAMEX> 永远 铭记 着 <ENAMEX TYPE="EVENT">中国 人民 抗日战争</ENAMEX> 中 那 场 伟大 的 战斗 。
[Speaker#1] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">第二 次 世界 大战</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二十万</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中国 远征军</ENAMEX> 出国 作战 ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="FAC">滇缅 公路</ENAMEX> 是 为 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">抗日</ENAMEX> 战场 输血 的 生命线 ，
[Speaker#1] <ENAMEX TYPE="EVENT">腾冲 攻坚战</ENAMEX> ， 全 歼 <ENAMEX TYPE="ORG">日军</ENAMEX> 成为 <ENAMEX TYPE="NORP">中国</ENAMEX> 战区 的 一 个 典范 ，
[Speaker#1] 敬请 收看 <ENAMEX TYPE="DATE">六十 年 前</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">中</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">美</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">英</ENAMEX> 三 国 军队 并肩 作战 ， 共同 抗击 <ENAMEX TYPE="ORG">日寇</ENAMEX> 的 一 场 血战 。
[] ＥＭＰＴＹ
[Speaker#5] 各位 好 ， 这里 是 <ENAMEX TYPE="FAC">中央 电视台 国际 频道</ENAMEX> 的 海峡 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 岸 ，
[Speaker#5] 欢迎 大家 的 收看 ！
[Speaker#5] 首先 一起 来 关注 今天 节目 的 主要 内容 。
[Speaker#6] <ENAMEX TYPE="DATE">八月 十七号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 的 检察 部门 和 警方 召开 记者会 ， 宣布 <ENAMEX TYPE="EVENT">三幺九 枪击案</ENAMEX> 结案 ，
[Speaker#6] 由于 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 警方 认定 的 作案 嫌疑人 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">三幺九 枪击案</ENAMEX> 发生 以后 神秘 死亡 ， 所以 此 案 以 不 起诉 处理 。
[Speaker#6] 但 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 各界 人士 认为 此 案 还 有 很多 疑点 。
[Speaker#6] <ENAMEX TYPE="DATE">八月 十七号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">台军</ENAMEX> 举行 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">联兴 九十四 号 两栖 登陆 演习</ENAMEX> ， 验证 在 遭到 敌军 两栖 进攻 时 ， <ENAMEX TYPE="ORG">台军</ENAMEX> 的 应变 能力 和 反登陆 作战 能力 。
[Speaker#6] <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 检察 部门 和 警方 宣布 <ENAMEX TYPE="EVENT">三幺九 枪击案</ENAMEX> 结案 ， 那么 为什么 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 检察 部门 称 这 是 结案 而 不 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">三幺九 枪击案</ENAMEX> 的 真相 到底 是 什么 ？
[Speaker#6] 本 期 的 热点 透视 中 学者 将 详细 地 分析 。
[Speaker#6] <ENAMEX TYPE="DATE">八月 十七号</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="NORP">台湾</ENAMEX> 的 检察 部门 和 警 破案 呢 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">三幺</ENAMEX> 宣布 <ENAMEX TYPE="EVENT">三幺九 枪击案</ENAMEX> 结案 ， 此 案 将 不予 起诉 。
</DOC>
