<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0094@0094@cts@bn@ch@on">
自称 是 流浪犬 收容者 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">柯四海</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="FAC">总统府</ENAMEX> 前 抗议 司法 不公 ， 结果 就 和 宪警 人员 当场 演出 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 场 街头 追逐 战 ， 不仅 如此 他 还 预告 下 个 星期 他 要 瘫痪 <ENAMEX TYPE="FAC">总统府</ENAMEX> 的 电话 总机 。
宪兵 立刻 要 上前 制止 <ENAMEX TYPE="PERSON">柯四海</ENAMEX> ， 结果 却 是 引来 了 一 阵 拉扯 。
“ 怎么样 ， 怎么样 ， 你 现在 怎么样 ！
啊 ， 你 要 怎么样 ！ ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">柯四海</ENAMEX> 不 愿 善罢甘休 ， 趁 宪兵 不 注意 的 时候 找到 机会 又 在 马路 上 来回 的 狂 奔 起来 ， 和 宪兵 当街 玩起 老鹰 找 小鸡 ， 大批 人马 在 车阵 当中 窜来窜去 ， 现场 是 一片 混乱 。
旁边 还 有 更 多 的 宪警 人员 随时 待命 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">柯四海</ENAMEX> 最后 被 请 到 路边 ， 不过 他 扬言 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 要 <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 好看 。
有 通缉 前科 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">柯四海</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 才 和 警方 大 玩 飞车 追逐 ， 并且 遭到 逮捕 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 他 又 立刻 出现 在 <ENAMEX TYPE="FAC">总统府</ENAMEX> 还 展示 了 车 上 行动 电话 配备 ， 他 说 必须 要 用 非常 手段 才 能 重审 被 人 诬告 ， 表现 司法 的 不 公正 。
</DOC>
