<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0014@0014@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">台中市</ENAMEX> 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 玻璃 娃娃 就 要 升 国中 了 ， <ENAMEX TYPE="ORG">教育局</ENAMEX> 特别 安排 她 到 住家 附近 的 <ENAMEX TYPE="ORG">育英 国中</ENAMEX> 就读 ， 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">台北市</ENAMEX> 才 刚刚 发生 了 玻璃 娃娃 在 学校 摔死 的 意外 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台中</ENAMEX> 的 学校 担心 ， 没有 专人 辅导 ， 因此 拒绝 她 入学 ， 而 这个 决定 引起 教育 单位 的 批评 。
“ 虽然 给 她 专人 ， 可能 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 老师 照顾 也 没有 办法 照顾 到 。 ”
对于 校方 的 担心 ， <ENAMEX TYPE="ORG">教育局</ENAMEX> 相当 不以为然 并 要求 校方 提出 报告 ， <ENAMEX TYPE="ORG">教育局</ENAMEX> 愿意 配合 才 不 会 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">张培荣</ENAMEX> 的 升学 梦 因此 泡汤 。
</DOC>
