<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0042@0042@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 回到 故乡 <ENAMEX TYPE="GPE">台南</ENAMEX> 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">菱角节</ENAMEX> 的 活动 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 勉励 乡亲们 要 把 乡土 产业 发扬 广大 ， 同时 他 预告 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 他 会 出席 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 财经 会谈 ， 到时候 他 还 会 宣布 提振 股市 的 重大 措施 。
菱角 是 <ENAMEX TYPE="GPE">关亭乡</ENAMEX> 的 特产 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台南 县长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">陈唐山</ENAMEX> 的 陪同 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 和 民众 一起 分享 了 菱角 ， 品尝 着 儿时 故乡 的 美味 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 有 了 饮水思源 的 感慨 ， 他 说 ， 产业 文化 应该 扎根 ， 认同 乡土 就 是 认同 国家 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 步 。
如何 振兴 产业 ， 发展 经济 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 对于 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院</ENAMEX> 扩大 财经 会谈 有 相当 高 的 期待 。
</DOC>
