<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0015@0015@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 就 是 <ENAMEX TYPE="DATE">重阳节</ENAMEX> 了 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">马英九</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 马不停蹄 的 探访 高龄 的 长者 ， 除了 赠送 他们 礼金 和 敬老状 之外 ， 还 特别 当面 向 他们 说 声 ： <ENAMEX TYPE="DATE">重阳节</ENAMEX> 快乐 ！
<ENAMEX TYPE="DATE">重阳节</ENAMEX> 前夕 ， <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="GPE">马英九</ENAMEX> 先 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">市灵</ENAMEX> 拜访 <ENAMEX TYPE="DATE">１０７ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">任瑞灵</ENAMEX> 女士 ， 赠送 这 位 前 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第６</ENAMEX> 高龄 的 长者 金锁片 敬老 礼金 、 敬老状 等 礼品 。
临行 <ENAMEX TYPE="DATE">８０ 岁</ENAMEX> 的 大 女儿 和 <ENAMEX TYPE="DATE">６８ 岁</ENAMEX> 的 儿子 也 都 陪伴 在 一旁 ， 场面 热闹 、 温馨 。
家人 说 生 于 <ENAMEX TYPE="DATE">民国 １９年</ENAMEX> 的 灵琴 到 现在 胃肠 等 很 好 ， 记忆力 也 没 减退 ， 她 的 长寿 秘方 就 是 在于 吃 得 下 ， 睡 得 觉 ， 至于 运动 到 比较 少 。
随后 <ENAMEX TYPE="PERSON">马</ENAMEX> 市长 则 转往 <ENAMEX TYPE="ORG">空军</ENAMEX> 老 荣民 居住 的 方蓝 社区 。
由于 <ENAMEX TYPE="ORG">仁来 医院</ENAMEX> 出动 了 义诊 ， 为 高龄 长者 检查 身体 ， 并且 关怀 着 一再 询问 ， 再 加上 市议员 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">十几</ENAMEX> 位 的 成员 也 都 前往 做 <ENAMEX TYPE="DATE">一 日</ENAMEX> 服务 ， 并且 赠送 礼品 ， 老人们 都 十分 开心 。
</DOC>
