<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0024@0024@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">亲民党 苗丽县 党部</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 正式 成立 ， 在 总统 大选 拿下 了 <ENAMEX TYPE="GPE">苗丽</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERCENT">５成</ENAMEX> 选票 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 主持 了 挂牌 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 也 再次 的 呼吁 ， 新 内阁 不 要 沦为 少数 人 的 政府 。
作为 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 的 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 再次 呼吁 ， 新 政府 在 内阁 重组 后 ， 自称 是 少数党 政府 ， 但是 希望 他们 不 要 沦为 少数 人 的 政府 。
“ 以后 还 能 好好 的 为 多数 人 服务 ， 不 要 未来 变成 少数 人 的 政府 ， 少数 人 心态 的 政府 ， 为 少数 族群 ， 或者是 一部分 人 的 特别 政府 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 党部 成立 时 也 表示 ， <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> 基层 选举 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 会 全力 推出 优秀 的 人选 参选 ， 而 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 在 组党 后 ， 希望 延续 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 的 高 支持度 ， 立即 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苗丽</ENAMEX> 扎根 。
</DOC>
