<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0012@0012@cts@bn@ch@on">
因为 违反 了 《 <ENAMEX TYPE="LAW">选霸法</ENAMEX> 》 而 入狱 的 前 立法 委员 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱高政</ENAMEX> 在 坐牢 了 一 个 月 之后 ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 出狱 。
不过 他 不 改 以前 的 本色 ， 刚 出 了 牢门口 立刻 开始 大谈 <ENAMEX TYPE="PERSON">尹清风</ENAMEX> 案 的 内幕 。
前 立委 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱高政</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 步出 桃源 监狱 时 神情 显得 相当 愉快 ， 外传 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱高政</ENAMEX> 与 海心 弊案 关系人 <ENAMEX TYPE="PERSON">图</ENAMEX> 太太 交往 密切 ， 因此 对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">尹清风</ENAMEX> 命案 有 一定 程度 的 了解 ； 不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱高政</ENAMEX> 对于 这 个 敏感 问题 却 是 一再 的 回避 ， 不 愿意 正面 答复 ， 而 他 还 甚至 替 <ENAMEX TYPE="PERSON">图</ENAMEX> 太太 来 辩白 。
“ 我 在 这里 要 讲 ， <ENAMEX TYPE="ORG">海军</ENAMEX> 总步兵 透过 部分 媒体 对 我 做 不 实 的 抨击 ， 所以 海军 总部 才 是 真正 的 要害 所在 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">朱高政</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 出狱 之后 还 有 支持者 放 鞭炮 来 迎接 他 ， 至于 涉案 牢犯 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱高政</ENAMEX> 的 下 一 步 会 怎么 走 ， 他 离去 之前 笑 着 说 ： “ 一切 慢慢 来 ， 不 急 不 急 。 ”
</DOC>
