<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0055@0055@cts@bn@ch@on">
另外 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 女子 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 出面 指控 <ENAMEX TYPE="ORG">中银</ENAMEX> 的 董事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶潜昭</ENAMEX> 的 儿子 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶艳伯</ENAMEX> 涉嫌 在 车上 欧打 她 ， 还 咬掉 她 身上 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 块 肉 。
这 位 女子 目前 提出 告诉 ， 要求 赔偿 <ENAMEX TYPE="MONEY">３００万 元</ENAMEX> 。
只 称 被 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶潜昭</ENAMEX> 儿子 拳打脚踢 ， 遭受 百般 凌虐 ， 还 被 咬下 身上 肉 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">李</ENAMEX> 姓 女子 ， 在 律师 陪同 下 ， 帽子 压 的 很 低 ， 述说 自己 是 如何 被 凌虐 的 。
“ 他 说 要 跟 我 同归于尽 ， 他 说 他 要 把 我 杀掉 ， 然后 就 一直 打 我 。 ”
<ENAMEX TYPE="DATE">２２ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">李</ENAMEX> 姓 女子 说 ， 她 死求活求 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶艳伯</ENAMEX> 才 肯 带 她 下山 求医 ， 还 说 自己 父亲 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶潜昭</ENAMEX> ， 随 她 去 告 好 了 。
“ 他 一直 打 我 ， 难道 有钱人 就 了不起 吗 ？
难道 我 被 打 成 这个 样子 就 活该 吗 ？ ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">李</ENAMEX> 姓 女子 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 月</ENAMEX> 已经 提出 告诉 ， 让 对方 赔偿 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３００万</ENAMEX> 。
“ 事情 就 那么 单纯 ， <ENAMEX TYPE="FAC">两</ENAMEX> 个 男 女 朋友 打架 闹 出来 的 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">叶潜昭</ENAMEX> 说 ， 他们 全 家 都 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">李</ENAMEX> 姓 女子 道 过 歉 ， 但是 要 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３００万</ENAMEX> 太 不 合理 ， 而且 他 还 关切 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 再 开庭 审理 这 件 伤害案 。
</DOC>
