<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0092@0092@cts@bn@ch@on">
前 <ENAMEX TYPE="ORG">财政 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">仇正雄</ENAMEX> 因为 在 <ENAMEX TYPE="DATE">民国 ８７年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">洪</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">澎</ENAMEX> 爆发 财务 危机 的 时候 以 部长 的 身份 涉嫌 图意 他人 ， <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 遭到 检察官 的 约谈 ， 并 预定 以 <ENAMEX TYPE="MONEY">６０万 元</ENAMEX> 交保 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">仇正雄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 强调 当时 的 做法 是 以 防止 引发 危机 做为 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 考量 ， 而 银行 与 <ENAMEX TYPE="ORG">澎湖</ENAMEX> 的 交易 价格 ， 他 是 从来 没有 涉入 。
面对 媒体 镜头 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">仇正雄</ENAMEX> 毫 不 闪避 ， 态度 相当 沉稳 也 相当 坦然 ， 对于 自己 必须 交保 候传 他 深 感 冤枉 。
“ 交保 候传 就 表示 有 涉案 嫌疑 。 ”
“ 我 觉得 很 冤枉 ， 因为 我 把 这个 情况 都 跟 检察官 讲 了 ， 检察官 做出 这 种 决定 我 也 没有 办法 。 ”
结果 <ENAMEX TYPE="ORG">澎湖</ENAMEX> 票券 资金 吃紧 所以 引发 当时 金融 动荡 ， 所以 他 才 会 快刀斩断麻 引起 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 商赢</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 家 银行 组成 银行团 接手 。
“ 这个 价格 完全 是 银行 和 <ENAMEX TYPE="ORG">澎湖 集团</ENAMEX> 彼此 自主性 的 挑斗 ， <ENAMEX TYPE="ORG">财政部</ENAMEX> 没有 关系 。
他 要 投资 都 是 经过 他 董事会 通过 的 ， 所以 对 司法性 的 考量 这个 基本上 没有 问题 吧 。 ”
但是 检察官 方面 显然 认为 这 有 问题 ， 因此 前 <ENAMEX TYPE="ORG">财政 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">仇正雄</ENAMEX> 现在 已经 被 列为 渎职案 的 被告 ， 同时 也 是 检调 单位 全力 查缴 黑金 行动 中心 以来 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">首</ENAMEX> 位 涉及 贪渎案 的 旧 政府 正务官 ， 同时 警方 也 将 传唤 <ENAMEX TYPE="ORG">澎湖 集团</ENAMEX> 负责人 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈振东</ENAMEX> 和 相关 的 银行 人员 扩大 调查 当中 。
</DOC>
