<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0036@0036@cts@bn@ch@on">
另外 <ENAMEX TYPE="GPE">南投</ENAMEX> 分局 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 查获 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 掳车 勒索 集团 ， 这个 集团 流窜 在 全 省 各 地 ， 专门 偷 名牌 的 轿车 ， 再 向 车主 勒索 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３万</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５万</ENAMEX> 不等 的 金额 ， 连 <ENAMEX TYPE="GPE">南投</ENAMEX> 的 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李朝星</ENAMEX> 都 和 东部 地区 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="PERSON">洪</ENAMEX> 姓 的 国代 都 是 受害人 。
以 <ENAMEX TYPE="PERSON">现世车</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">为首</ENAMEX> 的 这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 名 嫌犯 偷 车 之后 ， 主动 打 电话 给 车主 ， 由于 只要 花 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５万</ENAMEX> 就 能够 找回 了 爱车 ， 大部分 的 车主 都 愿意 付钱 拿回 爱车 。
</DOC>
