<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0067@0067@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">梁</ENAMEX> 律师 代表会 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家荣</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">傍晚</ENAMEX> 在 路上 骑 车 运动 的 时候 遭到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 名 歹徒 持 刀 砍伤 ， 所幸 没有 生命 危险 ， 而 警方 初步 调查 ， 歹徒 行凶 的 动机 可能 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家荣</ENAMEX> 平常 的 问证 有 关联 ， 而 警方 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 也 找到 了 凶刀 了 ， 来源 是 <ENAMEX TYPE="GPE">苗丽</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 家 大卖场 所 卖出 ， 证实 这 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 件 预谋 的 凶杀案 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张家荣</ENAMEX> 被 人 送到 医院 的 时候 包括 肩部 、 腹部 和 右腿 都 被 刀 砍伤 ， 其中 肩部 伤口 最 深 ， 幸运 的 是 没有 伤及 动脉 ， 急救 后 没有 生命 危险 。
警方 研判 歹徒 可能 相当 清楚 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家荣</ENAMEX> 的 作息 ， 而且 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家荣</ENAMEX> 在 案发 用 脚踏车 奋力 抵抗 ， 所以 歹徒 行凶 用 的 西瓜 刀 遗留 在 现场 。
警方 也 查出 西瓜 刀 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苗丽</ENAMEX> 大卖场 买 的 ， 所以 锁定 嫌犯 就 住 在 附近 。
另外 警方 怀疑 凶案 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家荣</ENAMEX> 日前 问证 ， 询问 世代会 自强 活动 事宜 有关 ， 警方 正 朝 这 个 方向 全力 侦办 。
</DOC>
