<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0026@0026@cts@bn@ch@on">
在 国际 新闻 方面 ， 历经 了 波折 之后 <ENAMEX TYPE="GPE">塞尔维亚</ENAMEX> 在野党 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">科什图尼察</ENAMEX> 终于 宣誓 就职 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 由 人民 普选 出来 的 总统 ， 结束 了 前 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">米洛舍维奇</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１３ 年</ENAMEX> 的 铁腕 统治 。
在野 时 不 允许 京城 独立 的 <ENAMEX TYPE="GPE">蒙特内格罗</ENAMEX> 和 目前 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 管理 之下 的 <ENAMEX TYPE="GPE">科索沃</ENAMEX> 走上 独立 之 路 。
</DOC>
