<DOC DOCNO="bn/cts/00/cts_0071@0071@cts@bn@ch@on">
而 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 电视 公司</ENAMEX> 欢渡 <ENAMEX TYPE="EVENT">２９ 周年 的 台庆</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">华视</ENAMEX> 员工 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 也 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 场 登山 健身 的 活动 来 庆祝 。
在 <ENAMEX TYPE="ORG">华视</ENAMEX> 董事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李国伟</ENAMEX> 以及 总经理 <ENAMEX TYPE="PERSON">周荣生</ENAMEX> 的 带头 之下 ， 包括 了 <ENAMEX TYPE="TIME">晚间</ENAMEX> 新闻 主播 <ENAMEX TYPE="PERSON">李斯丹</ENAMEX> 在内 的 <ENAMEX TYPE="ORG">华视</ENAMEX> 员工 都 参加 了 这 场 登山 健身 的 活动 。
大家 爬上 了 <ENAMEX TYPE="GPE">内湖</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 岩 ， 呼吸 新鲜 的 空气 ， 欣赏 自然 美景 ， 也 抛开 了 平常 工作 的 压力 ， 平时 工作 忙碌 的 员工们 都 趁着 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 这个 机会 联络 感情 。
</DOC>
