<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0178@0178@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 发生 大 规模 地震 造成 了 上千 人 伤亡 ， 灾情 惨重 。
<ENAMEX TYPE="GPE">印度</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 代表处 官员 答复 表示 ： 目前 暂时 还 不 需要 。
不过 ， 外交部 已经 将 <ENAMEX TYPE="ORG">印度 政府</ENAMEX> 的 立场 转知 我 消防属 等 相关 单位 ， 我 军 救援 队伍 和 救援 物资 ， 仍然 待命 随时 出发 协助 。
官员 说 ： 以 <ENAMEX TYPE="GPE">萨尔瓦多</ENAMEX> 发生 地震 为例 ， 是 以 土崩 的 情况 居多 ， 如果 是 高度 都市化 的 地区 ， 则 可能 是 钢筋 高楼 倒塌 。
简单 地 说 ， 每 个 地区 发生 地震 以后 的 灾区 情况 不 一样 ， 是否 需要 协助 ， 应该 尊重 当事国 需要 。
</DOC>
