<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0126@0126@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">梵蒂冈</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">文宣部</ENAMEX> 最近 针对 学龄 儿童 推出 了 一 本 漫画书 ， 专门 介绍 教宗 <ENAMEX TYPE="PERSON">若旺保罗 二 世</ENAMEX> ， 从 教宗 的 幼年 生活 一直 到 成为 全球 <ENAMEX TYPE="NORP">天主教徒</ENAMEX> 的 精神 领袖 ， 展现 了 教宗 本人 亲和 的 一 面 。
一向 从 多 个 管道 向 世人 介绍 天主教 的 <ENAMEX TYPE="GPE">梵蒂冈</ENAMEX> 以 教宗 <ENAMEX TYPE="PERSON">若旺保罗 二 世</ENAMEX> 为 主角 出版 这 本 漫画书 的 目的 是 希望 向 学龄 儿童 介绍 教宗 的 传奇 人生 ， 树立 他 在 儿童 心目 中 的 榜样 。
在 漫画 中 透露 出 教宗 在 <ENAMEX TYPE="DATE">９ 岁</ENAMEX> 的 时候 失去 了 挚爱 的 母亲 ， <ENAMEX TYPE="DATE">两 年</ENAMEX> 以后 他 唯一 的 弟弟 也 去世 ， 这 是 他 一生 当中 最 沉痛 悲哀 。
</DOC>
