<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0167@0167@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">４６ 岁</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９０年代</ENAMEX> 初期 创办 <ENAMEX TYPE="ORG">中功</ENAMEX> 。
根据 报道 目前 的 信徒 至少 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０００万</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 为 逃离 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 的 迫害 ， 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 初 持 假 签证 入境 <ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> ， 结果 和 其他 非法 移民 遭到 <ENAMEX TYPE="ORG">移民局</ENAMEX> 的 拘押 ， <ENAMEX TYPE="DATE">９月</ENAMEX> 底 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">移民局</ENAMEX> 拒绝 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 的 政治 庇护 要求 ， 但 准许 他 留 在 <ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> 寻求 上诉 。
<ENAMEX TYPE="ORG">自由 中国 运动</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民主党</ENAMEX> 的 成员 <ENAMEX TYPE="DATE">上 个 星期</ENAMEX> 曾经 会晤 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> ， 他们 表示 将 向 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 领袖 进行 游说 ， 促使 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 早日 获得 释放 。
</DOC>
