<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0138@0138@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">文汇报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> 发表 个稿 文章 引述 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 专家 的 话 指出 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 入主 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 之后 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 双边 关系 虽然 存在 着 一定 的 变数 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 政策 不至 发生 太 大 变化 。
报道 说 ： 虽然 <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 在 竞选 期间 发表 了 一些 对 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 立场 强硬 的 言论 ， 但 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 党 对 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 政策 并 没有 根本 的 分歧 ， 也 就 是 在 结束 和 遏制 之间 寻求 平衡 ， 因此 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 政策 不见得 会 因为 <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 上台 而 发生 重大 改变 。
不过 报道 指出 <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 上台 之后 ， 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 和 安全 的 问题 上 加强 对 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 施压 ， 另外 象是 布署 全国 飞弹 防御 系统 的 问题 ， 今后 的 进展 情况 也 值得 密切 注意 。
</DOC>
