<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0171@0171@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">行政院 大陆 委员会</ENAMEX> 主任委员 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡英文</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="ORG">海峡 交流 基金会</ENAMEX> 董事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭镇福</ENAMEX> 的 寓所 拜访 。
除了 关切 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭</ENAMEX> 董事长 的 康复 情况 之外 ， 也 向 他 提出 最近 ３ 个 月 来 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 关系 、 整体 形势 的 简报 ， 以及 政府 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 工作 的 规划 跟 推动 情形 。
对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡</ENAMEX> 主委 的 简报 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭</ENAMEX> 董事长 表示 理解 跟 谢意 ， 另外 <ENAMEX TYPE="PERSON">蔡英文</ENAMEX> 也 对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭镇福</ENAMEX> 康复 的 情况 良好 表示 欣慰 ， 认为 这 是 国家 的 福气 。
这 次 两 人 的 晤谈 历经 一 个 小时 ， 气氛 融洽 ， 两 人 并且 相互 拜早年 。
</DOC>
