<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0141@0141@cbs@bn@ch@on">
在 <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> 连续 举行 ４ 天 的 审判 <ENAMEX TYPE="GPE">日军</ENAMEX> 性虐待 的 二 次 大战 被 害 妇女 国际 法庭 “ 公元 ２０００年 东京 大审 ” ， <ENAMEX TYPE="DATE">１２号</ENAMEX> 在 担任 法庭 庭长 的 <ENAMEX TYPE="NORP">美国籍</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">麦道娜</ENAMEX> 宣布 初步 的 审判 结果 ， 认为 由于 慰安妇 制度 是 由 <ENAMEX TYPE="GPE">日军</ENAMEX> 和 政府 大规模 的 在 各地 实施 将 女性 性奴隶化 的 活动 ， 当时 的 <ENAMEX TYPE="GPE">日皇</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">裕仁</ENAMEX> 不 可能 不 知情 ， 因此 宣判 <ENAMEX TYPE="PERSON">裕仁</ENAMEX> 有罪 ， 此外 也 要求 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 政府 对于 受害 的 女性 道歉 并且 赔偿 。
</DOC>
