<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0132@0132@cbs@bn@ch@on">
总部 设 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 中国 人权 名誉 信息 中心 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 透露 在 １２月 １０号 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 向 媒体 披露 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 属地 <ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> 监狱 所 受到 的 不人道 的 待遇 之后 ， 关岛 监狱 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 突然 将 他 送往 条件 更 恶劣 的 重刑犯 监狱 。
信息 中心 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">移民局</ENAMEX> 应该 要 执行 法院 判决 立即 释放 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 以 保障 他 的 人权 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 于 １２月 １０号 的 世界 人权日 向 媒体 披露 从 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１月</ENAMEX> 以来 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">关岛</ENAMEX> 监狱 所 受到 的 不人道 待遇 ， 包括 了 被 狱警 打伤 眼睛 ， 居住 条件 很 差 以及 ２４ 小时 都 有 闭路 电视 监视 等 。
信息 中心 指出 媒体 报道 以后 的 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">早上</ENAMEX> 关岛 监狱 突然 表示 要 将 <ENAMEX TYPE="PERSON">张宏宝</ENAMEX> 送往 关押 重刑犯 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第６</ENAMEX> 监区 ， 而 这 个 监区 的 条件 更为 恶劣 ， 并且 经常 有 虐待 犯人 的 事件 发生 。
信息 中心 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 人权 问题 作为 外交 政策 中 的 核心 策略 ， 但是 如果 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 本身 不 能够 依照 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 的 人权 公约 内容 来 保障 遭到 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 迫害 的 人士 ， 将 会 令 人 感到 非常 的 失望 。
</DOC>
