<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0148@0148@cbs@bn@ch@on">
另外 根据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="ORG">网路 新闻</ENAMEX> 》 ｔｏｍ．ｃｏｍ 的 报道 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 虽然 是 失意 总统 大选 但是 他 却 获得 了 <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛 大学</ENAMEX> 提名 为 下 一 任 的 校长 ， <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛 大学</ENAMEX> 证实 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４</ENAMEX> 个 人 提名 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 担任 下 届 校长 的 职务 ， 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 为人 精明 富有 经验 ， 不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 的 发言人 并没有 就 这 件 事 作出 回应 。
目前 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５００</ENAMEX> 个 人 获得 提名 角逐 <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛 大学</ENAMEX> 下 一 届 的 校长 ， 但是 有 学术界 人士 认为 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 在 学术界 缺乏 经验 ， 当选 的 机会 很 少 ， 但是 会 慎重 考虑 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 的 提名 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９６９年</ENAMEX> 毕业 于 <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛 大学</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">哈佛</ENAMEX> 的 校友 。
</DOC>
