<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0152@0152@cbs@bn@ch@on">
接着 播报 详细 的 新闻 内容 。
这 届 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> ” 得主 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 应 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中文 大学</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">城市 大学</ENAMEX> 以及 《 <ENAMEX TYPE="ORG">民报</ENAMEX> 》 的 邀请 ， 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">下 个 月</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> ， 期间 将 会 发表 公开 演说 ， 稍后 他 将 会 转往 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 访问 。
据 报道 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１月 ２９号</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">巴黎</ENAMEX> 飞到 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">第２ 天</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="ORG">中文 大学</ENAMEX> ， 发表 公开 演说 以及 出席 记者会 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１月 ３１号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 他 会 访问 <ENAMEX TYPE="ORG">城市 大学</ENAMEX> 再次 的 发表 公开 演说 ， 预计 <ENAMEX TYPE="DATE">２月 １号</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ， 而 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 荣获 “ <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 文学 奖</ENAMEX> ” 的 <ENAMEX TYPE="NORP">法籍</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">华人</ENAMEX> 作家 <ENAMEX TYPE="PERSON">高行健</ENAMEX> 过去 曾 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 度 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 。
</DOC>
