<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0155@0155@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">英国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">格林史达克</ENAMEX> 爵士 表示 了 ， 在 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８９</ENAMEX> 个 会员国 经过 马拉松式 的 长 时间 沟通 讨论 之后 ， <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 的 稍早 终于 是 达成 了 削减 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 分摊 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 每 年 预算 比例 的 非正式 协议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">格林史达克</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 各 会员国 似乎 可望 稍后 通过 削减 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 分摊 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 每 年 预算 比例 的 修正案 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 副代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">康尼汉</ENAMEX> 对 此 表示 ： 距离 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大会 通过 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 削减 分摊 预算 的 修正案 还 差 临门一脚 ， 而且 他 也 相信 这 项 削减 分摊 预算 比例 的 法案 同样 在 稍后 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大会 中 获得 通过 。
<ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 修改 各 会员国 分摊 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 年度 预算 比例 的 截止 时间 就 是 <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> ， 而且 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大会 在 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 假期 前夕 比较 容易 通过 修正案 ， 如果 这 次 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 大会 真的 通过 了 削减 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 分摊 预算 比例 的 修正案 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 可以 从 现行 分摊 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 每 年 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２５％</ENAMEX> 的 预算 比例 降到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２２％</ENAMEX> ， 至于 分摊 维持 和平 部队 的 比例 也 可望 从 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３０％</ENAMEX> 降到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２６％</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２７％</ENAMEX> 。
</DOC>
