<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0164@0164@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 签署 法律 以 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 时代 的 国歌 来 取代 他 的 前任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">叶利卿</ENAMEX> 所 采用 的 现行 没有 歌词 的 国歌 。
<ENAMEX TYPE="ORG">克里姆林宫</ENAMEX> 说 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 签署 的 法律 已经 送交 国营 《 <ENAMEX TYPE="ORG">俄罗斯 日报</ENAMEX> 》 于 <ENAMEX TYPE="DATE">２７号</ENAMEX> 公布 ， 而后 这 首 国歌 便 正式 的 开始 使用 。
</DOC>
