<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0153@0153@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">东莞 台商 子弟 学校</ENAMEX> ， 还 特地 选出 了 国小 一 年 二 班 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈伊玲</ENAMEX> 、 三 年 一 班 <ENAMEX TYPE="PERSON">郭建良</ENAMEX> 、 四 年 一 班 <ENAMEX TYPE="PERSON">张维涵</ENAMEX> 和 国中部 三 年 一 班 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">李维珍</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 位 小朋友 写给 部长 爷爷 ， <ENAMEX TYPE="ORG">教育 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">曾志朗</ENAMEX> 和 次长 阿姨 政务 司长 <ENAMEX TYPE="PERSON">范徐丽</ENAMEX> 的 感谢信 ， 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">李维珍</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">张维涵</ENAMEX> 写给 创校 有功 的 伯伯 叔叔 和 阿姨 的 一 封 信 ， 文辞 都 相当 的 感人 。
<ENAMEX TYPE="ORG">东莞 台商 子弟 学校</ENAMEX> 表示 学校 在 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 和 各界 的 关爱 下 顺利 的 开学 ， 最近 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 个 月</ENAMEX> 以来 从 幼稚园 的 小朋友 到 国中 的 大哥哥 、 大姐姐 ， 无论 课堂 学习 或是 生活 教育 适应 的 越来越 好 ， 先前 和 亲人 分隔 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 地 的 阴霾 一扫而空 ， 校园 里 到处 都 洋溢 着 笑声 、 歌声 和 读书声 ， 而 来自 各 地 参观 的 人潮 是 络绎不绝 ， 到 现在 已经 有 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８００</ENAMEX> 人次 ， 学校 俨然 成为 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 教育 和 社会 团体 的 观光 景点 之一 。
目前 学生 的 人数 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７００</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="PERCENT">６０％</ENAMEX> 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">东莞</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERCENT">３０％</ENAMEX> 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">珠江 三角洲</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="PERCENT">１０％</ENAMEX> 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">云南</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">四川</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">下海</ENAMEX> 等 地 ， 上 个 学期 候补 入学 人数 达到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５０</ENAMEX> 人 ， 下 个 学年 的 学生 则 可能 会 突破 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５００</ENAMEX> 人 。
</DOC>
