<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0123@0123@cbs@bn@ch@on">
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 问顶 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 的 真正 的 唯一 希望 可能 取决于 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 小 郡 所 提出 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 件 选举 官司 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 由 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 支持者 所 提起 的 诉讼 案件 ， 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">６号</ENAMEX> 由 法官 开庭 审理 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 年 官司 只要 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 件 胜诉 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 目前 所 掌握 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３７</ENAMEX> 票 领先 差距 确定 立刻 就 会 化为乌有 。
如此一来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 选举 的 胜利者 将 变成 为 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> ， 而 不 是 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 州务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">哈里斯</ENAMEX> 先前 所 宣布 确认 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">小 布什</ENAMEX> 阵营 确定 也 会 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 案 提起 上诉 ， 因为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 个 郡 都 是 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 的 票仓 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２５０００</ENAMEX> 张 选票 这 通讯 选票 如果 被 判决 无效 的话 则 肯定 会 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 多出 了 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８０００</ENAMEX> 张 选票 。
</DOC>
