<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0172@0172@cbs@bn@ch@on">
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 并没有 谈到 详细 的 内容 ， 不过 在 同 一 场 的 记者会 上 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 并没有 提到 <ENAMEX TYPE="GPE">中共</ENAMEX> 未来 将 加强 参与 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 维和 任务 ， 他 只是 简单 的 说 ： “ 联合国 安理会 应该 在 这 方面 发挥 主导 的 作用 。
” 目前 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">东帝汶</ENAMEX> 派 有 ５５ 位 警员 ， 协助 当地 的 国际 维和 部队 维持 治安 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">安南</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 两 人 同时 也 讨论 到 有关 联合国 安理会 改革 以及 人权 的 相关 议题 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中共</ENAMEX> 原则 上 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 在 功能 上 以及 效率 方面 的 改革 ， 但是 不 希望 加深 <ENAMEX TYPE="ORG">安理会</ENAMEX> 的 内部 分歧 。 ”
</DOC>
