<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0118@0118@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">几千</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="NORP">菲律宾人</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 ２９号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">总统府</ENAMEX> 前 举行 示威 抗议 ， 要求 通过 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 的 弹劾案 。
而 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 政治 盟友 则 是 采取 行动 企图 阻止 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 以 贪污 罪名 控告 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 将 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ７号</ENAMEX> 起 进行 弹劾案 的 审判 程序 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 被 指控 的 罪名 包括 了 贪污 、 受贿 、 背叛 大众 的 信任 以及 违反 宪法 等 。
</DOC>
