<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0158@0158@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 媒体 大亨 <ENAMEX TYPE="PERSON">古新斯基</ENAMEX> 已经 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 晚间 获得 了 交保 ， 从 监狱 中 被 释放 出来 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 因为 诈欺 罪名 被 通缉 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">古新斯基</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 单重光 播报月 <ENAMEX TYPE="DATE">１２号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 南境 的 渡假 别墅 中 被 逮捕 ， <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 当局 还 考虑 是 不 是 要 答应 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 的 要求 ， 把 <ENAMEX TYPE="PERSON">古新斯基</ENAMEX> 引渡回国 。
而 根据 <ENAMEX TYPE="PERSON">古新斯基</ENAMEX> 的 律师 表示 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">古新斯基</ENAMEX> 是 在 交付 了 <ENAMEX TYPE="MONEY">５５０万 美元</ENAMEX> 的 保证金 以后 才 获得 保释 。
以上 这 节 新闻 是 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐仁月</ENAMEX> 编辑 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">单重光</ENAMEX> 播报 。
</DOC>
