<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0176@0176@cbs@bn@ch@on">
内定 为 小 布什 新 政府 副国务卿 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿米迪奇</ENAMEX> 日前 向 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 访问 的 两 位 日本 前 防卫厅 长官 表示 ： <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 如果 加强 同盟 关系 ， 将 可以 吓阻 <ENAMEX TYPE="LOC">台海</ENAMEX> 危机 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 媒体 <ENAMEX TYPE="DATE">２４号</ENAMEX> 发自 <ENAMEX TYPE="GPE">华府</ENAMEX> 的 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="PERSON">阿米迪奇</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="DATE">２２号</ENAMEX> 和 访 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 的 日本 前 防卫厅 长官 <ENAMEX TYPE="PERSON">久间章升</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">瓦利</ENAMEX> 会谈 的 时候 ， 要求 日本 自卫队 分担 亚太 地区 的 安全 责任 ， 同时 暗示 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 将 会 重新 检讨 <ENAMEX TYPE="ORG">美军</ENAMEX> 驻 亚太 地区 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> 兵力 的 体制 。
日前 访 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 也 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿米迪奇</ENAMEX> 会谈 的 日本 自民党 前 正条 会长 <ENAMEX TYPE="PERSON">山奇拓哲</ENAMEX> ， ２４号 在 <ENAMEX TYPE="GPE">东京</ENAMEX> 都内 演讲 时 也 透漏 说 ： “ <ENAMEX TYPE="PERSON">阿米迪奇</ENAMEX> 在 会 中 重新 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 不在 拘泥于 过去 再三 声明 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> 兵 的 兵力 体制 ， 将 在 亚太 地区 展现 必要 的 兵力 可能 会 超过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０万</ENAMEX> 驻军 。 ”
</DOC>
