<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0154@0154@cbs@bn@ch@on">
而 随着 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 经济 的 发展 ， 西方 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 已经 逐渐 进入 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> ， 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 城市 居民 表现 时髦 的 方式 ， 当然 也 是 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 商家 加强 力促 买气 的 一 个 重点 节日 。
随着 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 对外 的 开放 本来 是 <ENAMEX TYPE="NORP">天主教</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="NORP">基督教</ENAMEX> 节日 的 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> ， 现在 已经 是 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 许多 年青人 最 重视 的 节日 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">上海</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">广州</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">福州</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 沿海 城市 ， 许多 的 宾馆 饭店 早 就 已经 做 了 各 种 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 的 布置 ， 大街 上 许多 商家 的 门口 都 站 着 有 戴 着 红 帽 装 着 红 衣服 的 圣诞 老人 ， 象 光临 的 客人 恭贺 圣诞 ， 圣诞 的 气氛 是 已经 充满 了 城市 。
即使 是 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 儿童 也 开始 感受 到 圣诞 的 重要 ， 因为 <ENAMEX TYPE="ORG">肯德基</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">麦当劳</ENAMEX> 等 速食店 全 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 都 推出 了 买 套餐 赠送 布质 或 棉质 圣诞 老人 玩具 的 促销 ， 吸引 了 不少 的 儿童 前往 用餐 ， 也 获得 玩具 。
另外 对 大部分 的 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 学生 来说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 也 是 表达 友谊 、 爱情 的 好 时机 ， 目前 每 到 放学 和 假日 期间 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 各 大 书店 和 文化 用品 商店 里 都 充斥 着 要 购买 圣诞 贺卡 寄给 亲友 的 年青人 ， 过 <ENAMEX TYPE="DATE">圣诞节</ENAMEX> 已经 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 城市 居民 生活 重要 的 一 部分 。
</DOC>
