<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0147@0147@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 国家 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈德良</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 １５号</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">中国 大陆</ENAMEX> ， 双方 将 发表 在 新 世纪 全面 合作 的 联合 声明 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 并且 期望 和 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 正式 签署 《 <ENAMEX TYPE="LAW">北部湾 划界 协定</ENAMEX> 》 以及 双方 《 <ENAMEX TYPE="LAW">渔业 协定</ENAMEX> 》 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">外交部</ENAMEX> 发言人 <ENAMEX TYPE="PERSON">张启悦</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 在 每 周 的 例行 记者会 上 表示 ， 她 说 这 次 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈德良</ENAMEX> 出任 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 国家 主席 后 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> ， 访问 期间 他 将 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 国家 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 就 加强 双方 睦临 友好 和 全面 合作 以及 共同 关心 的 问题 交换 意见 。
</DOC>
