<DOC DOCNO="bn/cbs/01/cbs_0145@0145@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="LAW">小 三通</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">明年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">元旦</ENAMEX> 启动 ， 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 人民 申请 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">金</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">妈</ENAMEX> 地区 ， <ENAMEX TYPE="ORG">内政部</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">警政署</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">入出境 管理局</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">金门</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">妈祖</ENAMEX> 服务站 定于 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 起 受理 代申请人 包括 旅行社 在内 诉件 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 天</ENAMEX> 就 可以 发证 ， <ENAMEX TYPE="ORG">境管局</ENAMEX> 是 在 <ENAMEX TYPE="GPE">金门</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">举功山庄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">妈祖</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">佛澳港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">候船 大楼</ENAMEX> 分别 设立 服务站 ， 从 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 起 开始 接受 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 人民 申请 进入 <ENAMEX TYPE="GPE">金</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">妈</ENAMEX> 案件 ， 受理 时间 是 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">星期五</ENAMEX> 每 天 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">８：３０</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="TIME">５：３０</ENAMEX> 。
而 有关 申请 类别 一 类 即 有 商务 、 学术 活动 、 探亲 、 看病 奔丧 、 返乡 探亲 等 ， 地点 停留 日数 为 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">６ 夜</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">金门</ENAMEX> 每 天 许可 数 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００</ENAMEX> 人 ， <ENAMEX TYPE="GPE">妈祖</ENAMEX> 则 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 人 。
<ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> 是 影响 现 阶段 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 经贸 关系 最 大 的 变数 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中经院 大陆所</ENAMEX> 研究员 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘丽英</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 发表 一 份 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">大陆 总体 经济 产业 结构 转型 对 台湾 的 经济 影响</ENAMEX> 》 报告 ， 内容 指出 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世贸 组织</ENAMEX> 之后 ， 已经 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 投资 的 <ENAMEX TYPE="GPE">台商</ENAMEX> 将 比 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 同业 更为 有利 ， 这 是 造成 现在 一窝蜂 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 投资 热 的 主要 原因 。
她 认为 因应 经济 时代 的 来临 ， <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 分工 模式 应该 从 劳力 分工 转为 脑力 分工 ， 双方 可以 在 科技 研发 上 合作 ， 把 软体 程式 分隔 给 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 研究室 ， 再 到 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 进行 整合 和 分发 新 产品 ， 归划 以 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 为 主导 的 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 科技 研究 分工 ， 将 是 以 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 经济 持续 国际化 的 重要 新 方向 。
另外 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘丽英</ENAMEX> 也 建设 <ENAMEX TYPE="GPE">台商</ENAMEX> 研拟 跨业 整合型 的 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 投资 新 模式 ， 电子 电力业 、 化学 和 医疗业 等 具有 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 分工 潜力 的 龙头 厂商 可以 出面 规划 ， 分 产业 、 分 重点 地区 的 整合型 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 投资 计划 ， 不过 她 也 强调 只 有 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 持续 投资 升级 才 是 <ENAMEX TYPE="GPE">台商</ENAMEX> 掌握 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 双 产 分工 主导权 的 不二法门 。
</DOC>
