<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0135@0135@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">奥运</ENAMEX> 就 要 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 正式 的 闭幕 了 ， 而 到 目前 为止 ， 各 个 国 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">奥运</ENAMEX> 的 奖牌 统计数 方面 呢 分别 是 ： <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， 还 是 排名 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> ， 总计 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８１</ENAMEX> 面 奖牌 ； 而 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 也 拿到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２６</ENAMEX> 面 金牌 暂 居 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 。
另外 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第三</ENAMEX> 名 是 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 的 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６４</ENAMEX> 面 总 奖牌 。
<ENAMEX TYPE="GPE">澳洲</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 还 是 并列 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第４</ENAMEX> 名 和 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第５</ENAMEX> 名 。
而 在 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">凌晨 的 ０：４０分</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="TIME">清晨 ５点钟</ENAMEX> 呢 ， 分别 包括 了 <ENAMEX TYPE="EVENT">男子 足球 的 铜牌赛</ENAMEX> ， 是 由 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 出战 <ENAMEX TYPE="GPE">智利</ENAMEX> ， 另外 还 有 就 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">女子 篮球 铜牌赛</ENAMEX> 重播 以及 田径 决赛 。
另外 还 有 就 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">男子 足球 的 冠军 争霸赛</ENAMEX> ， 是 由 <ENAMEX TYPE="GPE">西班牙</ENAMEX> 出战 <ENAMEX TYPE="LOC">非洲</ENAMEX> 雄狮 的 <ENAMEX TYPE="GPE">喀麦隆</ENAMEX> 。
</DOC>
