<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0112@0112@cnr@bn@ch@on">
《 <ENAMEX TYPE="ORG">人民 日报</ENAMEX> 》 消息 ： <ENAMEX TYPE="EVENT">中 日 友好 ２１ 世纪 委员会 第１４ 次 会议</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">海南省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">琼海市</ENAMEX> 举行 。
<ENAMEX TYPE="GPE">朱</ENAMEX> 总理 在 贺辞 中 表示 ： 世纪 之 交 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 关系 既 迎来 一系列 新 的 发展 机遇 ， 也 面临 着 不少 新 的 课题 。
他 希望 双方 委员 坦诚 深入 的 交换 意见 ， 为 充实 和 发展 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 友好 合作 关系 提出 积极 有益 的 建议 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">森</ENAMEX> 首相 在 贺电 中 表示 ： 期待 双方 委员 充分 发挥 聪明才智 ， 就 如何 发展 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日</ENAMEX> 关系 进行 坦诚 的 对话 。
</DOC>
