<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0122@0122@cnr@bn@ch@on">
贺电 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 正 满怀 信心 的 迈进 <ENAMEX TYPE="DATE">２１ 世纪</ENAMEX> ， 两 国 平等 与 互信 的 伙伴 关系 和 战略 协作 正在 得到 顺利 的 发展 和 加强 ， 互利 合作 也 正 在 全面 扩大 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 关系 已经 成为 巩固 和平 与 稳定 和 建立 多极 的 民主 的 国际 秩序 的 强有力 因素 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 总统 在 贺电 中 高度 评价 了 他 本人 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 主席 之间 已经 建立 起来 的 良好 的 个人 关系 ， 他 表示 相信 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> 两 国 定期 和 富有 成果 的 高层 接触 将 进一步 促进 双边 关系 向前 发展 ， 并 不断 的 丰富 双边 关系 的 内涵 。
</DOC>
