<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0111@0111@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">韦驰亚</ENAMEX> 报道 ： 在 新 的 一 年 即将 到来 之际 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 中央 总书记 、 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">人民 大会堂</ENAMEX> 与 数千 名 首都 观众 一起 欣赏 了 大型 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 芭蕾 展演 。
演出 前 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 亲切 会见 了 参加 演出 的 主要 演职员 ， 勉励 他们 吸取 世界 芭蕾 艺术 的 精华 ， 不断 探索 和 创新 ， 努力 繁荣 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 芭蕾 艺术 。
这 台 大型 晚会 ， 由 <ENAMEX TYPE="ORG">中央 芭蕾舞团</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">上海 芭蕾舞团</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">辽宁 芭蕾舞团</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">天津 芭蕾舞团</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">广州 芭蕾舞团</ENAMEX> 联合 演出 。
</DOC>
