<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0101@0101@cnr@bn@ch@on">
最后 播送 简讯 。
应 国家主席 <ENAMEX TYPE="ORG">江泽民</ENAMEX> 的 邀请 ， <ENAMEX TYPE="GPE">越南 社会主义 共和国</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈德梁</ENAMEX> 将 于 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２５号</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２９号</ENAMEX> 对 我国 进行 正式 友好 访问 。
访问 期间 <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">越</ENAMEX> 两 国 领导人 ， 将 就 加强 两 国 睦邻 友好 与 全面 合作 以及 共同 关心 的 问题 交换 了 意见 。
</DOC>
