<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0104@0104@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="FAC">白宫</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 谈判 代表 ， 对 正在 进行 的 和谈 进行 评估 ， 并 就 如何 推动 谈判 取得 进展 ， 同 双方 代表 进行 了 磋商 。
</DOC>
