<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0102@0102@cnr@bn@ch@on">
但 其 所 拖欠 的 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 会费 仍 居 各 国 之 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">首</ENAMEX> ， 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">１３．２亿 美元</ENAMEX> 。
约 占 各 会员国 所 欠 会费 总额 的 <ENAMEX TYPE="PERCENT">５６％</ENAMEX> 。
</DOC>
