<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0117@0117@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李涛</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="GPE">塞浦路斯</ENAMEX> 报道 ： 国家 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡锦涛</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 离开 <ENAMEX TYPE="GPE">塞浦路斯</ENAMEX> 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">尼克西亚</ENAMEX> ， 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">塞浦路斯</ENAMEX> 第二 大 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">利马索</ENAMEX> 访问 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">利马索市</ENAMEX> 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">孔蒂迪斯</ENAMEX> 举行 的 欢迎 宴会 上 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">胡锦涛</ENAMEX> 说 ， 欢迎 两 国 各界 人士 加强 互访 ， 使 两 国 友好 合作 关系 在 <ENAMEX TYPE="DATE">新 的 世纪</ENAMEX> 得到 新 的 更 大 发展 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">胡锦涛</ENAMEX> 昨天 还 前往 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 驻 塞浦路斯 大使馆</ENAMEX> 看望 了 <ENAMEX TYPE="ORG">使馆</ENAMEX> 工作 人员 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中资</ENAMEX> 机构 和 留学生 的 代表 。
</DOC>
