<DOC DOCNO="bn/cnr/01/cnr_0116@0116@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">魏驰亚</ENAMEX> 报道 ： <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 昨天 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">汤加</ENAMEX> 王储 <ENAMEX TYPE="PERSON">图普托阿</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 说 ： “ <ENAMEX TYPE="GPE">中</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">汤</ENAMEX> 建交 时间 虽 不 长 ， 但 两 国 在 各 个 领域 的 友好 交流 与 合作 关系 发展 顺利 ， 我们 两 国 关系 是 建立 在 互相 尊重 、 互 不 干涉 内政 和 平等 互利 的 基础 上 的 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">图普托阿</ENAMEX> 王储 重申 了 <ENAMEX TYPE="GPE">汤加</ENAMEX> 坚持 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 中国 的 政策 和 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 领土 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 部分 的 立场 。
</DOC>
