<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0138@0138@cts@bn@ch@on">
为了 反击 在野 联盟 提出 的 罢免 行动 ， <ENAMEX TYPE="MONEY">上午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 市议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">王进南</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈定义</ENAMEX> 等 人 发起 了 “ 救 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 反 罢免 求 安定 的 大 游行 ” ， 游行 队伍 从 校园 里 出发 ， 沿着 东门 园环一路 浩浩荡荡 吸引 了 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">百</ENAMEX> 名 市民 加入 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台南县</ENAMEX> 的 大 家长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈长山</ENAMEX> 呼吁 在野 联盟 给 新 政府 一点 时间 ， 虽然 施政 风格 是 有待 检讨 ， 但是 动辄 罢免 将 会 影响 到 国家 的 安定 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈长山</ENAMEX> 拜托 县民们 理性 看待 <ENAMEX TYPE="FAC">核四</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="FAC">核四</ENAMEX> 并不 是 非 盖 不 可 ， 要 救 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 要 以 实际 的 行动 ， 现场 除了 发动 反抗 罢免 的 联署 签名 之外 ， <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 还 有 一 场 <ENAMEX TYPE="NORP">台湾人</ENAMEX> 平安 卡拉ｏｋ 之 夜 ， 希望 大家 共同 唱 出 祈求 和平 的 心声 。
</DOC>
