<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0175@0175@cts@bn@ch@on">
两 位 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家伟</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">李士东</ENAMEX> 当时 在 <ENAMEX TYPE="ORG">市代会</ENAMEX> 开会 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张家伟</ENAMEX> 叫 <ENAMEX TYPE="PERSON">李士东</ENAMEX> 不 要 人身 攻击 有 本事 冲着 他 来 ， 结果 <ENAMEX TYPE="PERSON">李士东</ENAMEX> 就 真的 冲着 他 去 。
在 一 阵 混乱 之后 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家伟</ENAMEX> 满身 是 血 进 了 医院 缝 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１５</ENAMEX> 针 。
“ 他 就 从 后面 拿 刀 刺 我 脖子 ， 然后 又 刺 我 眼睛 、 扎 我 眼睛 ， 扎 完 之后 又 跑到 楼下 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">二</ENAMEX> 楼 代表会 去 拿 菜刀 杀 我 。 ”
拿 菜刀 的 地点 据说 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">二</ENAMEX> 楼 办公室 ， 警方 上午 针对 目击者 做 笔录 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">李士东</ENAMEX> 仍然 不 见 踪影 没有 出面 。
事前 曾经 有 市代表 用 公费 吃 鱼翅 引起 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">李士东</ENAMEX> 的 不满 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">张家伟</ENAMEX> 认为 要 查 就 得 查 所有 人 ， 结果 双方 一言不和 大打出手 。
</DOC>
