<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0152@0152@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="EVENT">亚太 经合会 ａｐｅｃ 领袖 级 会议</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 开始 就 要 在 <ENAMEX TYPE="GPE">文莱</ENAMEX> 举行 会谈 了 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 国家主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 已经 陆续 抵达 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 即将 卸任 了 ， 这 也 将 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">克</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">江</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">最后 一 次</ENAMEX> 的 会谈 。
双方 讨论 的 重点 包括 了 两 岸 关系 、 <ENAMEX TYPE="GPE">中共</ENAMEX> 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">世界 贸易 组织</ENAMEX> ， 也 值得 我方 密切 的 观察 ， 而 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">克</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">江</ENAMEX> 会面 之前 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 国务卿 <ENAMEX TYPE="LOC">奥尔布赖特</ENAMEX> 将 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 外交 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐家璇</ENAMEX> 进行 先期 的 会面 。
</DOC>
