<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0178@0178@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 首 度 开庭 ， 听取 <ENAMEX TYPE="ORG">共和党</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">民主</ENAMEX> 两 党 的 阵营 对 化解 总统 大选 僵局 的 辩论 。
听审 是 由 <ENAMEX TYPE="GPE">佛州</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７</ENAMEX> 位 大法官 主持 ， 他们 将 决定 目前 <ENAMEX TYPE="GPE">佛罗里达州</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 个 郡 以 人工 验票 的 结果 应 不 应该 列入 正式 的 记票 结果 。
代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">戈尔</ENAMEX> 阵营 的 律师 认为 应该 的 ， 而 <ENAMEX TYPE="PERSON">布什</ENAMEX> 则 是 反对 。
</DOC>
