<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0165@0165@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新航</ENAMEX> 空难 事件 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">桃园</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="FAC">巨占 体育馆</ENAMEX> 举行 了 公祭 ， 总共 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８</ENAMEX> 个 国家 好 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">几百万</ENAMEX> 罹难者 家属 前来 祭拜 ， 而 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 也 率领 多 位 的 行政 首长 到场 献花 致意 。
<ENAMEX TYPE="FAC">巨占 体育馆</ENAMEX> 内 布满 了 香水 百合 、 白 菊花 ， 再 配上 颂经 的 声音 ， 使得 现场 充满 着 哀凄 的 气氛 。
<ENAMEX TYPE="ORG">新航</ENAMEX> 空难 事件 发生 将近 <ENAMEX TYPE="DATE">２０ 天</ENAMEX> ， 但是 家属 还是 难 掩 悲伤 ， 总统 和 副总统 虽然 没 到场 ， 但 也 分别 颁发 挽噩 致意 。
<ENAMEX TYPE="ORG">行政院长</ENAMEX> 张俊雄 在 <ENAMEX TYPE="TIME">上午 １０点</ENAMEX> 率领 <ENAMEX TYPE="ORG">交通 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">叶菊兰</ENAMEX> 等 多 位 部会 首长 前来 ， 并 以 简单 而 隆重 鞠躬 和 献花 向 家属 致哀 。
<ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 的 公祭 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数百</ENAMEX> 人 前往 献花 致意 ， 在 各 个 宗教 团体 的 祈祷 之下 ， 希望 往生者 能够 安详 ， 也 希望 不幸 的 事件 不 要 再 重演 。
</DOC>
