<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0134@0134@cts@bn@ch@on">
连日 的 大雨 造成 严重 土石流 的 台北县 九份 的 山区 目前 的 灾情 已经 稳定 了 ， 不过 由于 雨势 还 是 断断续续 居民 非常 的 担心 ， 只要 雨势 加大 的话 ， 松软 的 土石 还是 会 继续 的 滚滚而下 。
另 一 方面 <ENAMEX TYPE="GPE">基隆市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 位 于 尚神 台风 当中 ， 不幸 丧生 的 罹难者 举行 了 联合 公祭 ， 家属 指责 市府 通知 太 晚 ， 才 会 发生 这样 大 的 不幸 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 条 是 <ENAMEX TYPE="GPE">九份</ENAMEX> 的 新 电路 ， 旁边 就 是 象征 着 <ENAMEX TYPE="GPE">九份</ENAMEX> 繁华 历史 的 升平 戏剧 ， 连日来 的 大雨 不仅 道路 中断 ， 现在 戏院 也 岌岌可危 。
这 起 事件 震撼 了 全 国 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">李靖友</ENAMEX> 也 流下 了 眼泪 。
这 对 家属 而言 ， 公祭 现场 家属们 抱怨 ， 救难 人员 似乎 到 的 太 晚 ， 而 原本 该 转院 的 也 牺牲 了 性命 ， 只不过 这 一切 似乎 都 为时已晚 。
</DOC>
