<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0115@0115@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">苗栗县</ENAMEX> 最近 经常 有 人 趁着 <ENAMEX TYPE="TIME">深夜</ENAMEX> 倾倒 大量 的 废弃物 ， 市长 <ENAMEX TYPE="PERSON">付学同</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">凌晨</ENAMEX> 带队 取缔 ， 虽然 在 <ENAMEX TYPE="GPE">三怡</ENAMEX> 一带 发现 了 可疑 的 车辆 拦查 ， 但 却 没有 任何 发现 ， 不 排除 是 有 人 事先 走漏 了 风声 。
<ENAMEX TYPE="TIME">深夜</ENAMEX> 的 突击 拦查 行动 ， 取缔 人员 从 <ENAMEX TYPE="GPE">三怡</ENAMEX> 大岸 西河 床 的 沙石 便道 进入 ， 往 上游 的 <ENAMEX TYPE="GPE">卓兰</ENAMEX> 地区 前进 ， 希望 能够 逮到 非法 倾倒 的 车辆 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">苗栗</ENAMEX> 现场 <ENAMEX TYPE="PERSON">付学同</ENAMEX> 亲自 坐阵 指挥 下 ， 对 进出 的 可疑 沙石车 都 拦 下来 进行 检查 。
但 这些 车 上 并没有 发现 可疑 的 垃圾 ， 倒是 顺着 便道 路边 就 发现 好几 个 地方 被 倒 满 了 废弃物 。
取缔 小组 仔细 的 检查 希望 能够 找出 这些 废弃物 到底 是 从 什么 地方 来 的 。
<ENAMEX TYPE="TIME">一 整 夜</ENAMEX> 下来 稽查 人员 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">四</ENAMEX> 个 地点 拦查 并没有 当场 抓到 有 人 倒 垃圾 ， 但是 县长 <ENAMEX TYPE="PERSON">付学同</ENAMEX> 强调 ： 稽查 行动 一定 会 持续 下去 。
</DOC>
