<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0112@0112@cts@bn@ch@on">
废除 了 考生 压力 有 没 有 减轻 呢 ？
虽然 目前 还 不 知道 答案 ， 不过 确定 的 是 它 已经 为 不少 的 业者 带来 了 无限 商机 。
被 点名 批判 的 是 现任 <ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> 次长 <ENAMEX TYPE="PERSON">林朝贤</ENAMEX> 和 他 的 市 教育局 局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">李吉金</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="DATE">９月 中旬</ENAMEX> 刚 成立 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 中等 教育 协会</ENAMEX> 组成 分子 除了 喊 的 出 名望 的 教育 主管 ， 还 有 不少 是 在 校 服务 校长 和 教师 ， 加上 这个 单位 所 办理 的 各 项 测验 ， 主办 单位 宣称 ： 将 成为 各 高中 争选 申请 入学 的 成绩 依据 。
“ 他 如果 真的 把 他 纳入 各 高中 入学 所谓 的 入学 申请 ， 包括 争选 的 参考 的话 ， 他 就 变成 了 学生 必须 考试 的 情况 。 ”
而 被 怀疑 是 这个 民间 社团 成员 之一 的 <ENAMEX TYPE="ORG">台北市 教育局长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">李吉金</ENAMEX> 是否 认 了 议员 的 指控 。
“ 应该 不 是 ， 我 都 没有 参加 ， 怎么 会 是 。 ”
入学 政策 不 明朗 ， 教育 人员 又 不 避嫌 ， 难怪 越来越 多 人 置疑 高中 多元 入学 的 公平性 。
</DOC>
