<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0101@0101@cts@bn@ch@on">
而 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">连</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">宋</ENAMEX> 会 之后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">连战</ENAMEX> 是 立刻 拜会 了 <ENAMEX TYPE="ORG">新党</ENAMEX> ， 双方 达成 共识 将 会 进一步 推动 在野 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 党 领导人 的 对话 机制 。
这 段 路 不 远 ， 却 走 了 好长 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 段 时间 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 人 会面 的 场景 大同小异 ， 只 是 主角 从 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 变成 了 <ENAMEX TYPE="ORG">新党 权委会</ENAMEX> 的 召集人 <ENAMEX TYPE="PERSON">郝龙汀</ENAMEX> ， 说 起来 最后 还 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 牵 的 线 ， 让 在野 势力 展现 了 前所未有 的 大 团结 。
“ 尽快 聚集 共识 ， 然后 成立 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 主流 民意 对话 的 机制 ， 换句话说 最 快 的话 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">个 礼拜</ENAMEX> 之内 我们 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 党 的 主要 领导人 会 针对 民意 所 最 关心 的 问题 ， 我们 会 坐 下来 讨论 。 ”
这 也 为 在野 联盟 圆桌 论谈 的 召开 留下 了 伏笔 ， 而 最 主要 的 就 是 要 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 展现 真正 的 主流 民意 。
“ 重大 的 改变 要 看 我们 人民 的 力量 、 民众 的 力量 、 民众 的 声音 ， 让 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 这个 执政者 能够 真正 的 来 虚心 倾听 ， 这 才 是 我们 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 基本 的 心愿 。 ”
</DOC>
