<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0111@0111@cts@bn@ch@on">
欢迎 收看 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">华视 午间 新闻</ENAMEX> 》 。
拥核 、 反核 的 争议 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 引爆 了 民众 的 流血 冲突 ， <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">凤山</ENAMEX> 的 办事处 有 将近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">千</ENAMEX> 名 的 反核 人士 扬言 罢免 <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> ， 结果 他们 和 现场 的 采访 记者 以及 警方 发生 了 冲突 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 民众 被 打 得 满脸 是 血 ， 现场 非常 的 混乱 。
近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">千</ENAMEX> 名 反核 民众 把 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">凤山</ENAMEX> 的 办事处 挤 的 是 水泄不通 。
反核 人士 因为 不满 现场 媒体 记者 的 采访 ， 因此 爆发 了 冲突 。
“ 违反 《 <ENAMEX TYPE="LAW">集会 游行法</ENAMEX> 》 ， 我 现在 ， 我 现在 依法 举牌 警告 。 ”
这 位 受伤 的 民众 是 因为 不满 反核 的 言论 ， 因为 被 打 得 头破血流 ， 在 现场 层层 的 包围 之中 ， 警方 最后 护送 这 位 受伤 的 民众 上 了 救护车 ， 送医 之后 还好 生命 没有 危险 。
而 这 起 反核 的 抗议 风波 最后 在 警方 加大 了 优势 警力 还 有 现场 的 民众 递交 陈词书 后 ， 现场 的 冲突 才 逐渐 消退 ， 而 抗议 的 民众 才 甘愿 离去 。
来自 全 国 各 地 的 反核 团体 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 集合 在 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 的 大门 前 强烈 的 表达 反核 的 立场 ， 反核 团体 同时 也 将 矛头 直接 指向 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 。
拐 个 弯 来到 <ENAMEX TYPE="LOC">济南路</ENAMEX> ， 同时 集结 了 上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">千</ENAMEX> 辆 的 计程车 ， 计程车 的 驾驶 以 车阵 集结 的 方式 声援 反核 团体 。
而 在 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 也 有 人民 团体 进行 请愿 ， 不过 他们 声援 的 对象 是 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王金平</ENAMEX> 。
反核 与 罢免 提案 已经 成 了 政治 的 连体因 ， 根本 无法 单独 处理 ， 民众 担心 这样 下去 只 会 造成 社会 成本 的 增加 ， 并且 扩大 冲突 。
不过 原本 是 要 在 今天 提出 的 总统 罢免 案 出现 了 大 逆转 ， <ENAMEX TYPE="ORG">国民 党团</ENAMEX> 以及 提案 的 立委 经手 中 认为 时机 不 宜 ， 以及 还 要 再 进行 更 多 的 立委 联署 ， 因此 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 暂 缓 提出 罢免案 。
国事 论坛 上 在野 党 立委 是 骂声连连 ， 要求 新 政府 对 现况 责任 。
不过 外界 预期 原 定 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 要 提出 的 总统 罢免 案 却 出现 了 大 逆转 ， 立委 提出 变更 议程 的 方式 改成 <ENAMEX TYPE="EVENT">９・２１</ENAMEX> 灾 后 重建 的 条例 。
“ 变更 议程 将 讨论 事项 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 案 改列 为 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 案 。 ”
为什么 出现 这样 的 逆转 ？
据 了解 是 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 方面 出现 了 保留 态度 。
“ 这时候 该 提出 罢免案 的 时机 并不 适合 。 ”
“ <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 方面 也 是 一样 啊 ， 也 希望 大家 降温 啊 ， 不 要 因为 这个 事件 越 演 越 烈 ， 一定 要 选择 最 好 的 时机 ， 然后 在 民意 支持 的 情况 下 ， 全 党 和 在野 联盟 的 委员 都 在 立场 的 情况 之下 ， 才 会 提 出来 。 ”
</DOC>
