<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0154@0154@cts@bn@ch@on">
最近 披露 了 所谓 <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 幕僚 关系 复杂 的 资深 媒体 工作员 <ENAMEX TYPE="LOC">周玉扣</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">上午</ENAMEX> 召开 了 记者会 ， 他 说 很 抱歉 ， 有 人 引用 书 中 的 内容 造成 半政治化 的 联想 ， 不过 他 再次 强调 不 能够 透露 消息 来源 ， 但是 绝对 可靠 。
惊爆 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 与 <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 顾问 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖美琴</ENAMEX> 之间 绯闻案 ， 也 就 是 《 <ENAMEX TYPE="PERSON">唐飞</ENAMEX> 关键 年代 》 这 本 书 的 作者 <ENAMEX TYPE="PERSON">周玉扣</ENAMEX> 今天 终于 站 出来 说 个 明白 。
“ 这 本 书 从本 没有 用到 任何 字眼 ， 象 现在 很多 人士 所 形容 的 那些 不堪 的 字眼 ， 也 没有 针对 特定 的 人士 不管 他 （ 她 ） 是 男性 还是 女性 ， 提到 他们 的 男女 关系 。 ”
“ 或者说 总统 用人 可以 用 一 个 在 <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 主持 法理 的 顾问 ， 总统 用人 可以 用 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 人 拿 的 是 外国籍 而且 没有 拿到 中华 民国 身份证 的 顾问 ， 那 什么 其他 的 政务官 就 必须 放弃 他们 的 美国籍 ？ ”
至于 外界 所 关心 也 就 是 最 重要 的 消息 来源 到底 来自 何处 ？
” “ <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 高层 到底 是 一 个 什么 方向 ？ ”
“ <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 高层 在 人事 行政 组织 规定 上 也 没有 ， 它 是 一 个 方向 嘛 ， 它 是 在 那 个 大楼 里 的 。 ”
</DOC>
