<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0102@0102@cts@bn@ch@on">
为了 <ENAMEX TYPE="FAC">核四</ENAMEX> 问题 ， 在野 立委 是 展现 了 空前 的 大 团结 ， 在野 联盟 除了 协议 将 要 关闭 以 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 的 朝野 协商 外 ， 甚至 还 将 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 列为 不 受 欢迎 的 人物 ， 原 部分 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 立委 面对 这 空前 的 护航 压力 都 只 能 说 ： 希望 老天 保佑 。
在野 立委 抵制 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 大 动作 就 是 由 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 带头 做起 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">傍晚</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 党 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 派 立委 的 要求 下 ， 宣布 不 参加 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 院 院长 座谈 ， 成心 给 <ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 难堪 。
“ 朝野 协商 时 多数 党团 认为 应 维护 立法 尊严 ， 建议 不 宜 前往 参加 该 项 座谈会 。 ”
<ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 基于 礼貌 还 写 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 封 文情并茂 的 信 向 总统 说明 不 去 原因 ， 在野 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 党 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 派 立委 手 拉 着 手 彼此 加油 打气 ， 心中 共同 的 目标 就 是 倒戈 和 罢免 。
“ 他们 不 尊重 立法权 在先 ， 那么 讲 这些 话 都 只 不过 是 在 掩示 他们 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 过错 而已 。 ”
“ 我们 静待 奇迹 出现 ， 静待 大家 回心转意 ， 只 能 等待 。 ”
在 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 掌握 人数 优势 下 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张</ENAMEX> 院长 已经 被 列为 不 受 欢迎 对象 ， <ENAMEX TYPE="DATE">周二</ENAMEX> 的 总 质询 马上 取消 变成 反案 审查 ， 这 个 小小 议程 的 改变 ， 里头 藏有 重大 的 政治 企图 ， 就 是 希望 联手 修改 罢免 总统 的 规定 ， 根据 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 的 版本 ， 只要 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１／４</ENAMEX> 立委 联署 接着 请 总统 答辩 ， 经过 无记名 投票 表决 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２／３</ENAMEX> 立委 同意 就 可以 送交 <ENAMEX TYPE="ORG">中选会</ENAMEX> 重新 投票 ， 因此 修 法 要 闯得 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 关 。
“ 院会 要 完成 上述 法定 程序 ， <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 个 就 是 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 执行 《 <ENAMEX TYPE="LAW">行施法</ENAMEX> 》 的 修正 草案 ； <ENAMEX TYPE="CARDINAL">二</ENAMEX> ， 总统 、 副总统 《 <ENAMEX TYPE="LAW">选举 罢免法</ENAMEX> 修正 草案 》 ； <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 、 《 <ENAMEX TYPE="LAW">弹劾案</ENAMEX> 》 。 ”
不过 成 不 成 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 关 完全 看 在野 内部 整合 是否 成功 ， 因为 目前 主导 罢免 ， <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 倾向 倒戈 而 <ENAMEX TYPE="ORG">新党</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 者 都 接受 ， 到底 是 谁 全力 推动 罢免 还是 专心 倒戈 也 将 是 朝野 角力 的 关键 之一 。
</DOC>
