<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0103@0103@cts@bn@ch@on">
接 下来 的 新闻 焦点 转向 国外 ， 由于 外长 在 我 国 <ENAMEX TYPE="DATE">国庆日</ENAMEX> 当天 悄悄 转往 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 引起 邦交生变 疑虑 的 所罗门 群岛 ， <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 在 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">苏加瓦瑞</ENAMEX> 亲自 来 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 之后 情况 渴望 更加 明朗 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">苏加瓦瑞</ENAMEX> 伉俪 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">傍晚</ENAMEX> 搭机 来 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 准备 参加 <ENAMEX TYPE="DATE">明天</ENAMEX> 所 举行 的 <ENAMEX TYPE="GPE">所罗门</ENAMEX> 使馆 开幕 仪式 ， 台北 机场 谢绝 一切 的 访问 ， 只 表示 这 次 还 要 将 就 我 国 如何 协助 <ENAMEX TYPE="GPE">所罗门</ENAMEX> 和平 重建 展开 蹉商 ， 但是 一般 预料 他 也 必须 针对 与 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 往来 的 情况 ， 向 我 国 的 政府 提出 说明 ， 至于 <ENAMEX TYPE="DATE">国庆日</ENAMEX> 转换 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 的 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">菲利浦</ENAMEX> 并没有 一同 前来 。
</DOC>
