<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0127@0127@cts@bn@ch@on">
现在 我们 就 来 看 另外 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 更 有趣 的 话题 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 夫人 <ENAMEX TYPE="PERSON">希拉里</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 顺利 的 在 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约州</ENAMEX> 参选 成功 ， 我们 来 听听 她 的 说法 。
“ 那么 在 我们 的 努力 之下 我 终于 当选 ， 因为 各位 支持 我 。
各位 ， 你 的 支持 使得 我 当选 ， 那么 你们 也 支持 最 重要 的 议题 ， 也 借 这个 机会 不管 是 上层 或 下层 ， 那么 还 有 教育 、 环保 、 社会 福利 、 社会 安全 ， 还有 妇女 的 选择权 ， 这些 都 是 重要 议题 。
这些 都 很 重要 ， 那 我 只 想 跟 大家 讲 ， 从 我 心里 讲 ： 谢谢 ， <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 。
谢谢 ， 你们 能够 开放 心胸 、 开放 心灵 ， 看到 我们 可以 一起 奋斗 着 ， 为 我们 的 小孩 、 为 我们 的 未来 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约州</ENAMEX> 还有 全 国 ， 我 非常 的 感激 所有 的 人 给 我 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 机会 ， 来 报效 各位 。
我 相信 ， 个人 的 努力 来 赢得 各位 的 信任 ， 来 回报 各位 给 我 的 选票 。
我 想 大家 还有 无数 的 <ENAMEX TYPE="NORP">纽约人</ENAMEX> 现在 正在 观看 电视 ， 能够 和 我 一起 来 继续 他 、 兼容 他 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">穆那汉</ENAMEX> 参议员 对 纽约 <ENAMEX TYPE="DATE">几十 年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 贡献 ， 并 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">纽约</ENAMEX> 还有 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> ， 我们 一起 致谢 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆那汉</ENAMEX> 参议员 。 ”
该 州 她 的 继承 前部 发展 的 胜利 演说 让 她 刚刚 感谢 前任 ， 也 就 是 这 是 因为 他 退休 才 能 让 她 当选 成功 的 参议员 <ENAMEX TYPE="PERSON">穆那汉</ENAMEX> ， 这 对 <ENAMEX TYPE="ORG">白宫</ENAMEX> 家庭 来讲 ， 这 是 证明 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 太太 <ENAMEX TYPE="PERSON">希拉里</ENAMEX> 的确 是 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 勇气 、 实力 相当 成熟 的 女性 ， 她 靠 她 自己 的 力量 居然 在 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 个 非常 陌生 的 州 当选 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">纽约州</ENAMEX> 的 参议员 。
</DOC>
