<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0122@0122@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">马英久</ENAMEX> 要求 学校 全面 消毒 ， 也 因为 自来水 的 水质 还 不 稳定 ， 提醒 学生 要 自备 水壶 确保 饮用水 的 安全 。
<ENAMEX TYPE="GPE">内湖</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">南港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">木嘉</ENAMEX> 灾区 各 级 区 学校 <ENAMEX TYPE="DATE">星期一</ENAMEX> 全面 恢复 上课 ， 灾情 惨重 的 <ENAMEX TYPE="GPE">内湖</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">南湖 国小</ENAMEX> 淤沙 消除 完毕 ， 进行 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 次 消毒 ， 学童 可以 安心 上学 。
而 另外 <ENAMEX TYPE="GPE">南港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">陈正 国中</ENAMEX> ， 地下室 还 有 大量 淤沙 ， <ENAMEX TYPE="DATE">一 整 天</ENAMEX> 全 校 师生 都 在 <ENAMEX TYPE="ORG">国军</ENAMEX> 的 协助 下 消除 积水 ， 刷洗 课桌椅 ， 天黑 以前 也 已经 清理 完毕 。
“ 我们 一定 要求 学校 作 严格 的 检查 ， 各 种 饮水器 。
<ENAMEX TYPE="DATE">第一 天</ENAMEX> 的话 可能 还 需要 小朋友 自己 带 水 来 ， 那么 因为 外面 还 有 一些 没有 整理 干净 的 地方 。 ”
全 <ENAMEX TYPE="GPE">台北市</ENAMEX> 废弃物 废土 已经 清运 的 差不多 了 ， 市容 逐渐 恢复 ， 不过 全 市 唯一 还 积水 停电 的 是 <ENAMEX TYPE="LOC">南港 研究院路 １ 段</ENAMEX> 这 栋 大楼 ， 地下室 目前 还 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 层 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">半</ENAMEX> 积水 ， 市府 出动 全 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 最 大型 的 发电机 抽水机 日夜 抽水 ， 预计 还 要 <ENAMEX TYPE="TIME">４３ 个 小时</ENAMEX> 才 能 抽干 ， 而 恢复 供电 最 快 还 要 <ENAMEX TYPE="TIME">２５ 个 小时</ENAMEX> 。
</DOC>
