<DOC DOCNO="bn/cts/01/cts_0114@0114@cts@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄县</ENAMEX> 有 部分 支持 <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 的 民众 包围 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 的 服务处 ， 并且 引发 了 流血 冲突 ， 而 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 支持 <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 的 民众 也 不 甘 示弱 ， 而 在 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 发动 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０００</ENAMEX> 人 赶来 声援 ， 就 在 这 紧要 关系 的 同时 ， <ENAMEX TYPE="ORG">民进党</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">谢长庭</ENAMEX> 表示 ： 已经 要求 党员 进行 劝阻 ， 必要 时候 用 党纪 处分 ， 以免 付出 更 大 的 社会 成本 。
“ 少数 违背 我们 决定 的 ， 我们 现在 在 调查 ， 如果 有 发现 我们 要 依照 党纪 处分 。 ”
在 画面 上 所 看到 的 是 <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５００多</ENAMEX> 名 的 示威 民众 到 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">凤山</ENAMEX> 服务处 抗争 的 场面 ， 还 引起 了 流血 的 冲突 ， 不过 支持 <ENAMEX TYPE="PERSON">王新平</ENAMEX> 的 团体 <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 也 将 发动 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０００</ENAMEX> 人 到 现场 声援 ， 对于 新 政府 才 运作 不到 <ENAMEX TYPE="DATE">半 年</ENAMEX> ， 经济 和 政局 就 一直 纷纷扰扰 表达 严正 的 抗议 ， 警方 也 将 严阵以待 希望 双方 的 人马 不 要 擦枪走火 。
</DOC>
