<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0063@0063@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">新闻 纵横</ENAMEX> 》 节目 在 <ENAMEX TYPE="DATE">本 月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１７号</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">２０号</ENAMEX> 的 节目 中 播出 了 记者 装扮 成 买主 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">江苏</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">扬州</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">淮阴</ENAMEX> 等 地 的 一些 农村 ， 暗访 非法 生产 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">一次性 输液器</ENAMEX> 的 情况 。
就 在 我们 节目 播出 之前 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 随同 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 药品 监督 管理局</ENAMEX> 的 官员 ， 再次 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">江苏</ENAMEX> ， 与 <ENAMEX TYPE="ORG">江苏省 公安 、 药品 监督 管理 、 质量 技术 监督 部门</ENAMEX> 共同 行动 ， 现场 查处 地下 造假 工厂 ， 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">姚</ENAMEX> 老板 的 制假 窝点 共 查获 假冒 伪劣 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">一次性 输液器</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７８０００</ENAMEX> 套 ， 查获 制假 设备 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３５</ENAMEX> 台 。
这 次 行动 也 让 记者 感到 许多 困惑 ： <ENAMEX TYPE="ORG">公安 部门</ENAMEX> 负责人 在 进村 之前 突然 改变 主意 ， 不 愿意 当 行动 指挥 ； 而 <ENAMEX TYPE="ORG">无锡市 质量 技术 监督局</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">医药 管理局</ENAMEX> 等 部门 组成 的 联合 执法 小组 姗姗来迟 。
当地 <ENAMEX TYPE="ORG">质量 技术 监督局</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 位 负责人 到达 现场 以后 ， 不 是 积极 投入 行动 ， 而 是 先 质问 <ENAMEX TYPE="ORG">国家 药监局</ENAMEX> 官员 ： “ 你们 拿到 证据 没有 ？ ”
</DOC>
