<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0046@0046@cnr@bn@ch@on">
各位 听众 ， <ENAMEX TYPE="GPE">重庆市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">万舟区 长江 水域</ENAMEX> 近日 发生 一 起 重大 翻船 事故 ， 请 听 <ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓和春</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">刘战</ENAMEX> 的 报道 。
<ENAMEX TYPE="DATE">１０月 ３０号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">凌晨 ６时５０分</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="GPE">重庆</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">东建 长江 贸易 公司</ENAMEX> 长运 <ENAMEX TYPE="DATE">１ 号</ENAMEX> 滚装船 满载 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 辆 汽车 下水 行驶 。
在 令排 时 航段 将 水 涌进 船舱 ， 向 左 倾斜 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">８</ENAMEX> 辆 货车 及 所 载 的 摩托车 配件 还有 发动机 、 冻肉 、 水果 全部 冲入 江中 。
目前 万舟 港处 的 事故 调查组 正 在 现场 调查 事故 原因 。
</DOC>
