<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0098@0098@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 报道 ： 受 <ENAMEX TYPE="ORG">中宣部</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">文化部</ENAMEX> 委派 ， <ENAMEX TYPE="ORG">东方 歌舞团</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 出发 赴 <ENAMEX TYPE="GPE">广西 壮族 自治区</ENAMEX> 农村 巡回 演出 ， 拉开 <ENAMEX TYPE="DATE">今冬</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">明春</ENAMEX> 文化 下乡 的 序幕 。
中直 院团 作为 国家 最 具 影响 的 艺术 团体 ， 每 年 都 承担 下乡 慰问 演出 的 任务 ， 灾区 、 老区 、 山区 、 贫困 地区 和 少数 民族 地区 都 留下 了 他们 的 舞姿 和 歌声 ， 都 感受 到 了 他们 带去 的 党 和 政府 的 关怀 和 温暖 。
</DOC>
