<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0055@0055@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李元</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">张单利</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">王秉礼</ENAMEX> 报道 ： <ENAMEX TYPE="EVENT">第三 届 中国 国际 航空 航天 博览会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">珠海</ENAMEX> 落下 帷幕 。
本 届 航展 在 规模 、 专业化 、 国际化 和 成果 等 方面 都 超过 以往 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">两</ENAMEX> 届 。
来自 世界 各 国 和 地区 的 参展商 共 签定 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０</ENAMEX> 个 项目 价值 <ENAMEX TYPE="MONEY">６４亿 人民币</ENAMEX> 的 各 种 合同 或 协议 ， 成交 了 近 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">７０</ENAMEX> 架 各 种 型号 的 飞机 。
由 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三九</ENAMEX> 集团 控股 的 <ENAMEX TYPE="ORG">深圳 金融 租赁 有限 公司</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 建行 合作 率先 涉足 国产 民航 飞机 租赁 业务 ， 斥 资 近 <ENAMEX TYPE="MONEY">４０亿 元</ENAMEX> 订购 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０</ENAMEX> 架 新舟 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６０</ENAMEX> 飞机 ， 发展 我国 的 支线 运输 ， 打破 了 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 民航</ENAMEX> 飞机 租赁业 由 外国人 垄断 的 历史 。
</DOC>
