<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0041@0041@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="NORP">巴勒斯坦 民族</ENAMEX> 权利 机构 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 会见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 的 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">吉诺萨尔</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="DATE">２４号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 之间 仍 有 零星 冲突 发生 ， 又 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３</ENAMEX> 名 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 示威者 在 冲突 中 被 打死 。
</DOC>
