<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0064@0064@cnr@bn@ch@on">
曝光台 。
各位 听众 ， 酱油 是 每 个 家庭 生活 中 必不可少 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 种 调味品 。
目前 市场 上 销售 的 酱油 多 以 大豆 或 豆破 麸皮 、 麦粉 等 为 原料 ， 经过 蒸煮 制 蛐 ， 采用 高 盐 稀态 发酵 工艺 或 低 盐 固态 发酵 工艺 生产 而 成 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京市 质量 技术 监督局</ENAMEX> 近日 对 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> 市场 上 销售 的 酱油 产品 的 质量 进行 了 监督 抽查 ， 合格率 <ENAMEX TYPE="PERCENT">７６．５％</ENAMEX> 。
这 次 抽查 发现 ， 市场 上 劣制 酱油 存在 的 主要 问题 是 细菌 总数 超过 国家 标准 要求 、 产品 标签 不 合格 、 所 标注 的 产品 执行 代号 与 提供 的 实际 使用 的 标准 代号 不 一致 ， 还 有的 没有 明确 标注 烹调 炒菜 或 佐餐 凉拌 、 没有 标注 标准 等级 。
<ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 被 推 上 曝光台 的 企业 和 产品 是 ： 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京市</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">崇文 天桥</ENAMEX> 菜市场 抽查 到 的 标称 <ENAMEX TYPE="GPE">山西省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">榆次 开发区 南六堡 陈醋厂</ENAMEX> 生产 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">黄豆 酱油</ENAMEX> ； 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">方庄 购物 中心 股份 有限 公司</ENAMEX> 抽查 到 的 标称 <ENAMEX TYPE="GPE">山西省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">焦成县</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">开原 陈醋厂</ENAMEX> 生产 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">老抽 酱油</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">北京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">大兴 利民 酿造厂</ENAMEX> 生产 的 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">京南 酱油</ENAMEX> 。
</DOC>
