<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0065@0065@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">夏大成</ENAMEX> 报道 ： <ENAMEX TYPE="ORG">武汉 健民 药业 集团</ENAMEX> 坚持 科技 兴业 战略 ， 提高 传统 中药 现代化 水平 ， 收到 了 产品 科技 含量 和 企业 经济 效益 双双 提高 的 明显 效果 。
近 <ENAMEX TYPE="DATE">十 年</ENAMEX> 来 ， 健民 的 经济 效益 指标 年均 增长 <ENAMEX TYPE="PERCENT">３０％</ENAMEX> ， 其中 依靠 科技 进步 带来 的 经济 效益 占 <ENAMEX TYPE="PERCENT">８０％</ENAMEX> 以上 。
近年 来 <ENAMEX TYPE="ORG">武汉 健民 集团</ENAMEX> 每 年 拿出 占 销售 收入 <ENAMEX TYPE="PERCENT">５％</ENAMEX> 的 资金 用 于 科技 开发 ， 仅 最近 <ENAMEX TYPE="DATE">４ 年</ENAMEX> 来 积累 用 于 科技 开发 的 资金 就 高 达 <ENAMEX TYPE="MONEY">８０００多万 元</ENAMEX> 。
随着 科技 进步 ， <ENAMEX TYPE="ORG">健民 集团</ENAMEX> 逐步 形成 了 以 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">龙牡 壮骨 颗粒</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">健民 咽喉片</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PRODUCT">健脾生血 颗粒</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 批 名牌 中成药 系列 。
</DOC>
