<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0068@0068@cnr@bn@ch@on">
前不久 <ENAMEX TYPE="ORG">新疆 兵团 农一师 胜利 水库 管理处</ENAMEX> 为了 便于 防洪 ， 在 <ENAMEX TYPE="LOC">塔河</ENAMEX> 中游 的 <ENAMEX TYPE="LOC">胜利 水库</ENAMEX> 边缘 修建 道路 ， 当 经过 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 片 胡杨 林区 时 ， 修路 人员 没有 办理 有关 手续 ， 就 擅自 毁 林 开路 ， 致使 <ENAMEX TYPE="GPE">阿瓦齐县</ENAMEX> 境内 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２７０多 亩</ENAMEX> 胡杨 林 被 人为 毁灭 。
毁林 事件 发生 后 ， <ENAMEX TYPE="ORG">阿瓦齐县 林业局</ENAMEX> 立即 进行 了 调查 ， <ENAMEX TYPE="ORG">县 林业局</ENAMEX> 副局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">王文</ENAMEX> 介绍 说 ： “ 被 毁 胡杨 林 全长 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３８００ 米</ENAMEX> ， 被 毁 胡杨 林 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">４０００</ENAMEX> 株 ， 同时 胡杨 林区 的 灌木 林 、 红柳 也 遭到 破坏 。
对 此 事件 我们 进行 了 严肃 的 处理 ， 以 《 <ENAMEX TYPE="LAW">森林法</ENAMEX> 》 为 依据 ， 要求 他们 赔偿 损失 并 对 他们 进行 了 罚款 ” 。
</DOC>
