<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0048@0048@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="ORG">教育部</ENAMEX> 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈智利</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">日前</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">２０００年 部分 高校 合并 工作 座谈会</ENAMEX> 上 指出 ： 我 国 高等 教育 管理 体制 改革 取得 突破性 的 全面 进展 ， 尤其是 高校 合并 工作 已经 取得 阶段性 成果 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１９９２年</ENAMEX> 以来 按照 “ 共建 、 调整 、 合作 、 合并 ” 的 方针 ， 我 国 已 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５５６</ENAMEX> 所 高校 合并 调整 为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２３２</ENAMEX> 所 高校 ， 其中 在 <ENAMEX TYPE="ORG">今年</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 部门 单位 所 属 学校 管理 体制 调整 中 ， 有 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５３</ENAMEX> 所 普通 高校 合并 成 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２０</ENAMEX> 所 普通 高校 。
<ENAMEX TYPE="CARDINAL">６</ENAMEX> 所 成人 高校 并入 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">５</ENAMEX> 所 普通 高校 。
许多 学校 合并 以后 ， 实现 了 优势 互补 、 资源 共享 ， 办校 条件 明显 改善 ， 综合 实力 明显 增强 ， 办学 质量 和 效益 显著 提高 ， 走向 了 良性 发展 轨道 。
</DOC>
