<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0056@0056@cnr@bn@ch@on">
会上 宣读 了 关于 联合 发起 成立 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 反邪教 协会</ENAMEX> 的 倡议书 。
倡议书 指出 ： 近年 来 邪教 势力 在 世界 范围 内 发展 、 蔓延 ， 已 成为 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 大 国际 公害 ， 各 国 人民 对 各 类 邪教 组织 进行 了 坚决 斗争 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 也 明令 取缔 了 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 邪教 组织 ， 得到 了 广大 群众 的 拥护 ， 然而 极少数 “ <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功</ENAMEX> ” 顽固 分子 仍 变本加厉 负隅顽抗 。
据 了解 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中国 反邪教 协会</ENAMEX> 的 宗旨 是 ： 弘扬 科学 精神 和 人文 精神 ， 维护 法律 尊严 ， 尊重 宗教 信仰 自由 ， 团结 和 联络 社会 各界 人士 ， 反对 一切 危害 人民 生命 财产 与 安全 、 扰乱 社会 公共 秩序 、 破坏 法律 实施 和 社会 稳定 的 邪教 组织 ， 努力 提高 公众 对 邪教 组织 的 警惕性 、 鉴别力 和 防范 能力 。
</DOC>
