<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0004@0004@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 消息 ： 正 当 全 国 人民 欢庆 国庆 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">５１</ENAMEX> 周年 、 庆祝 我 体育 健儿 在 <ENAMEX TYPE="ORG">奥运会</ENAMEX> 取得 优异 成绩 为 国 争光 之际 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１０月</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１号</ENAMEX> 上午 ， 少数 <ENAMEX TYPE="ORG">法轮功 邪教 组织</ENAMEX> 顽固 分子 ， 受 在 境外 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">李洪志</ENAMEX> 等 人 的 扇动 ， 到 <ENAMEX TYPE="LOC">北京 天安门 广场</ENAMEX> 进行 非法 聚集 活动 ， 企图 扰乱 <ENAMEX TYPE="LOC">天安门 广场</ENAMEX> 的 秩序 ， 破坏 人民 群众 在 <ENAMEX TYPE="LOC">天安门 广场</ENAMEX> 参观 游览 的 喜庆 气氛 。
</DOC>
