<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0042@0042@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 在 电报 中 说 ： 我 仅 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 政府 和 人民 并 以 我 个人 的 名义 向 你 并 通过 你 对 遇难者 表示 哀悼 ， 向 遇难者 家属 表示 慰问 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">俄罗斯</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 架 伊尔 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１８</ENAMEX> 飞机 ， <ENAMEX TYPE="DATE">本 月 ２５号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">格鲁吉亚 巴统市</ENAMEX> 附近 坠毁 ， 机上 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８６</ENAMEX> 人 全部 遇难 ， 其中 包括 几 名 儿童 。
</DOC>
