<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0034@0034@cnr@bn@ch@on">
现在 介绍 地方台 播出 的 部分 内容 。
<ENAMEX TYPE="ORG">重庆台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="GPE">重庆市</ENAMEX> 将 对 <ENAMEX TYPE="LOC">三峡 库区</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１３９７</ENAMEX> 户 移民 搬迁 企业 进行 大 幅度 结构 调整 ， 关停 并 转 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１００８</ENAMEX> 户 企业 ， 对 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３８９</ENAMEX> 户 企业 进行 扶优 、 扶强 ， 目前 治理 工作 正在 全面 推进 。
<ENAMEX TYPE="ORG">沈阳台</ENAMEX> 消息 ： 为 纪念 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人民 志愿军</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">抗美援朝</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">５０ 周年</ENAMEX> ―― 《 人民 的 怀念 ， 彭德怀 纪念 文集 》 近日 在 <ENAMEX TYPE="GPE">沈阳</ENAMEX> 举行 首发式 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京台</ENAMEX> 消息 ： 由 <ENAMEX TYPE="ORG">文化部</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北京市 政府</ENAMEX> 共同 举办 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">第三 届 北京 国际 音乐节</ENAMEX> 日前 开幕 。
在 <ENAMEX TYPE="DATE">２５ 天</ENAMEX> 内 ， 来自 世界 各 国 和 国内 各 地 的 音乐 团体 将 在 首都 各 大 剧场 演出 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３０</ENAMEX> 场 丰富多彩 的 音乐 节目 。
</DOC>
