<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0044@0044@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 消息 ， <ENAMEX TYPE="ORG">江苏 理工 大学</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 喜庆 建校 <ENAMEX TYPE="DATE">４０ 周年</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共 中央 政治局</ENAMEX> 常委 、 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 副总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">李岚清</ENAMEX> 致信 祝贺 ， 赞扬 <ENAMEX TYPE="ORG">江苏 理工 大学</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">４０</ENAMEX> 年 来 为 国家 经济 建设 ， 尤其 是 为 国家 机械 工业 的 发展 培养 了 大批 优秀 人才 ， 科学 研究 、 学科 建设 等 方面 也 取得 了 很 大 成绩 ， 为 祖国 的 科教 事业 作出 了 贡献 。
他 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">江苏 理工 大学</ENAMEX> 今后 充分 发挥 理工 优势 ， 大力 培养 创新 人才 ， 为 <ENAMEX TYPE="GPE">江苏</ENAMEX> 跨世纪 发展 、 为 科教 兴 国 作出 更 大 贡献 。
<ENAMEX TYPE="ORG">江苏 理工 大学</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="ORG">国务院</ENAMEX> 确定 的 <ENAMEX TYPE="LOC">第一</ENAMEX> 批 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">８８</ENAMEX> 所 全国 重点 大学 之一 ， 历经 <ENAMEX TYPE="DATE">４０ 年</ENAMEX> 的 发展 ， 现 已 形成 以 工 为主 、 理工 结合 、 文 管 经 法 相 配套 的 综合性 理工 大学 。
</DOC>
