<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0086@0086@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 消息 ： <ENAMEX TYPE="ORG">共青团 中央</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">全国 协联</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">昨天</ENAMEX> 举行 <ENAMEX TYPE="EVENT">纪念 １２・９ 运动 ６５ 周年 座谈会</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">全国 政协</ENAMEX> 副主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">任建新</ENAMEX> 在 座谈会 上 指出 ， <ENAMEX TYPE="EVENT">１２・９ 运动</ENAMEX> 是 继 <ENAMEX TYPE="EVENT">５・４ 运动</ENAMEX> 之后 又 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 学生 爱国 运动 ， 它 充分 证明 以 国家 兴亡 为 己任 ， 站 在 时代 的 前列 ， 把 自己 的 命运 和 国家 、 民族 的 命运 紧紧 的 联系 在一起 ， 是 中国 青年 的 光荣 传统 。
<ENAMEX TYPE="ORG">团 中央</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">周强</ENAMEX> 指出 ， 当代 青年 继承 和 发扬 <ENAMEX TYPE="EVENT">１２・９ 运动</ENAMEX> 光荣 传统 ， 就 是 要 始终 坚持 党 的 领导 ， 坚定不移 的 走 建设 有 中国 特色 的 社会主义 道路 ， 胸怀 祖国 ， 服务 人民 ， 走 与 人民 群众 相 结合 ， 与 实践 相 结合 的 道路 。
</DOC>
