<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0015@0015@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">瑞典 皇家 科学院</ENAMEX> 昨天 宣布 ： <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 科学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">黑格</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">马克帝尔米德</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 科学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">白川英树</ENAMEX> ， 由于 在 导电 聚合物 领域 的 开创性 贡献 荣获 今年 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 化学 奖</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="TIME">今年</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">诺贝尔 物理学 奖</ENAMEX> 则 授予 了 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 科学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿尔贝罗夫</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 科学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">克罗默</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">契尔比</ENAMEX> ， 以 表彰 他们 在 现代 信息 技术 方面 取得 的 突出 成就 。
</DOC>
