<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0077@0077@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">李跃强</ENAMEX> 报道 ： <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 铁路 规模 最 大 ， 人数 最 多 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 次 结构 调整 <ENAMEX TYPE="DATE">日前</ENAMEX> 完成 ， 原 属 铁路 的 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 大 公司 和 <ENAMEX TYPE="ORG">铁道部</ENAMEX> 脱钩 ， 转属 <ENAMEX TYPE="ORG">中央 企业 工委</ENAMEX> ， 开始 奔向 市场 自主 经营 。
这 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">五</ENAMEX> 大 公司 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 铁路 工程 总 公司</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 铁道 修筑 总公司</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 铁路 机车 车辆 工业 总 公司</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 铁路 通信 信号 总 公司</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 土木 工程 集团 公司</ENAMEX> 。
他们 的 职工 总数 超过 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">６８万</ENAMEX> ， 他们 的 顺利 重组 使 全 路 职工 总数 从 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">３２０万</ENAMEX> 人 ， 减少 到 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">２４８万</ENAMEX> 人 。
</DOC>
