<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0008@0008@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">中央台</ENAMEX> 记者 <ENAMEX TYPE="PERSON">刘昊山</ENAMEX> 报道 ： 据 来自 <ENAMEX TYPE="ORG">水利部</ENAMEX> 的 统计 ， 今年 １ 到 ８月 我国 大部分 地区 降水 偏少 ， 其中 <ENAMEX TYPE="LOC">北方 地区</ENAMEX> 比 常年 偏少 <ENAMEX TYPE="PERCENT">２ 到 ４成</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="LOC">华北</ENAMEX> 大部 、 <ENAMEX TYPE="LOC">东北</ENAMEX> 大部 、 <ENAMEX TYPE="LOC">山东 半岛</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">西北 东部 地区</ENAMEX> 尤为 严重 。
<ENAMEX TYPE="ORG">水利部</ENAMEX> 专家 表示 ： 必须 正视 研究 水 资源 短缺 的 现实 ， 否则 它 将 成为 我 国 经济 发展 的 瓶颈 。
</DOC>
