<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0075@0075@cnr@bn@ch@on">
下面 介绍 全 国 媒体 的 部分 内容 ： “ 建立 责任 追究 制 ， 实现 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">一</ENAMEX> 票 否决权 ” 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">农民 日报</ENAMEX> 》 介绍 了 农业 大 省 <ENAMEX TYPE="GPE">四川</ENAMEX> 为 农民 减负 采取 的 强有力 措施 。
《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">法制 日报</ENAMEX> 》 的 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="GPE">甘肃</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１２</ENAMEX> 大 行业 行风 评议 的 结果 显示 ， 行业 乱 收费 、 执法 人员 不 文明 成为 极 待 解决 的 突出 问题 。
《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">工人 日报</ENAMEX> 》 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 也 发表 文章 呼吁 ： 不 要 让 变味 的 考核 指标 损害 了 企业 、 机关 在 百姓 心中 的 形象 。
社会 上 有关 电影 票价 该 不 该 降 的 争论 一直 相持不下 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中央 电视台</ENAMEX> 的 报道 说 ： <ENAMEX TYPE="ORG">中国 电影 发行 公司</ENAMEX> 最近 明确 表示 ， 支持 电影 降低 票价 ， 理由 是 脱离 群众 实际 生活 水平 的 高 价位 违背 了 电影 行业 服务 于 人民 大众 的 宗旨 。
因 长期 受 工业 排放 废水 中 放射性 物质 的 污染 ， <ENAMEX TYPE="GPE">河南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">焦作</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">博爱县</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">叶村</ENAMEX> 村民 的 身体 健康 遭到 严重 损害 ， 全 村 癌症 发生率 <ENAMEX TYPE="DATE">６ 年</ENAMEX> 来 净 增 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">１０</ENAMEX> 倍 ， <ENAMEX TYPE="GPE">河南台</ENAMEX> 的 报道 令 人 忧虑 。
<ENAMEX TYPE="ORG">北京 日报</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 给 热衷于 此 道 的 消费者 提 个 醒 ， 洗 血 也 需要 对症下药 ， 不 能 成为 减肥 的 捷径 。
</DOC>
