<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0048@0048@cbs@bn@ch@on">
由于 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> ９月 ８号 发生 大规模 的 爆炸案 ， 中共 已经 对 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 军区 司令员 <ENAMEX TYPE="PERSON">李良辉</ENAMEX> ， 政委 <ENAMEX TYPE="PERSON">钟永顺</ENAMEX> 作出 了 撤职 的 处分 ， 两 个 人 的 职务 分别 由 <ENAMEX TYPE="GPE">陕西省</ENAMEX> 军区 司令员 <ENAMEX TYPE="PERSON">秋尹汉</ENAMEX> ， 共军 总 政治部 组织 部长 <ENAMEX TYPE="PERSON">郁林祥</ENAMEX> 接替 。
今年 ９月 ８号 <ENAMEX TYPE="TIME">晚间</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">７：３０分</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">乌鲁木齐</ENAMEX> 发生 大规模 的 爆炸案 ， 经过 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 公安部 的 调查 ， 爆炸 原因 是 一 辆 运载 民兵 训练 使用 的 报废 弹药 车辆 因为 路况 差 ， 颠簸 震动 ， 导致 车厢 内 违规 捆装 的 弹药 引线 意外 的 爆炸 ， 造成 了 几十 个 人 死亡 ， 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 地理 位置 相当 的 敏感 ， 疆独 活动 猖獗 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 中央 对 这 件 事 非常 的 重视 。
根据 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 《 文汇报 》 的 报道 ， <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 总书记 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 特别 作出 指示 ， 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱容基</ENAMEX> 也 亲自 前往 武警 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 总队 医院 看望 部分 受伤 的 人员 表示 慰问 ， 目前 案件 调查 已经 结束 ， 除了 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 军区 司令员 和 政委 被 撤职 之外 ， 军区 还 有 １０几 名 的 军官 也 受到 了 处分 ， 其中 几 个 人 被 起诉 。
根据 指出 <ENAMEX TYPE="GPE">新疆</ENAMEX> 军区 是 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 各 省级 军区 当中 唯一 的 复杂 军区级 的 省军区 ， 隶属于 <ENAMEX TYPE="GPE">兰州</ENAMEX> 军区 。
</DOC>
