<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0044@0044@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> １号 表示 ， 上 个 星期 她 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 访问 期间 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 一起 欣赏 １０多万 人 盛大 的 杂技 舞蹈 演出 时 ， 她 的 感觉 绝对 不 舒服 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 访问 期间 坐 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 身边 观赏 表演 的 样子 似乎 是 很 开心 ， 她 说 其实 她 是 遭到 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 的 伏击 。
她 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１０月 ３０号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 的 一 个 电视 专访 节目 中 指出 ， 她 在 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 之后 的 <ENAMEX TYPE="TIME">几 个 小时</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 随即 邀请 她 进行 晤谈 ， 让 她 感觉 相当 的 惊奇 。
两 个 人 在 进行 晤谈 时 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 表示 请 她 去 看 表演 ， 在 这 种 情况 之下 她 也 只好 答应 了 。
她 说 如果 说 她 看 得 出神 ， 那 是 因为 演出者 动作 化一 的 表演 相当 的 精彩 ， 可 不 是 为 他们 传达 的 信息 而 着迷 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 从 一开始 就 表明 了 她 这 次 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 的 目的 是 要 说服 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 放弃 他们 的 飞弹 计划 ， 民主 发展 与 改革 人权 反倒 是 次要 的 目标 。
</DOC>
