<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0025@0025@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">所罗门 群岛</ENAMEX> 邦交 生变 的 风波 目前 暂时 暂 告 一 个 段落 ， <ENAMEX TYPE="ORG">外交 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">田宏茂</ENAMEX> 表示 ， 过程 当中 我方 一直 以 冷静 的 态度 ， 也 掌握 了 正确 的 资讯 。
<ENAMEX TYPE="GPE">所罗门</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="DATE">１０月</ENAMEX> 底 将 率团 来 <ENAMEX TYPE="GPE">华</ENAMEX> 访问 ， 到时候 双方 将 会 有 进一步 的 沟通 。
针对 <ENAMEX TYPE="GPE">所罗门</ENAMEX> 与 我 国 邦交 的 种种 波折 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">田宏茂</ENAMEX> 表示 ， 我 国 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">所国</ENAMEX> 发生 的 事情 都 密切 注意 并且 掌握 ， <ENAMEX TYPE="GPE">所国</ENAMEX> 政府 已经 向 我方 表示 郑重 的 道歉 。
我 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">所罗门</ENAMEX> 大使 <ENAMEX TYPE="PERSON">邓为英</ENAMEX> 一直 和 <ENAMEX TYPE="GPE">所国</ENAMEX> 方面 有 接触 ， 也 掌握 了 正确 资讯 。
而 <ENAMEX TYPE="GPE">所罗门</ENAMEX> 总理 在 <ENAMEX TYPE="DATE">月底</ENAMEX> 之前 就 会 率团 来访 ， 我方 也 希望 在 双边 基础 上 加强 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">两 国</ENAMEX> 的 关系 。
谈到 <ENAMEX TYPE="GPE">所国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">日前</ENAMEX> 发布 对 我 国 措辞 不 友善 的 新闻稿 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">田宏茂</ENAMEX> 认为 ， 这些 风波 都 发生 在 <ENAMEX TYPE="GPE">所国</ENAMEX> ， 我方 也 一直 和 对方 保持 联系 ， 并且 掌握 状况 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">田宏茂</ENAMEX> 强调 ， 我方 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">所国</ENAMEX> 外长 <ENAMEX TYPE="PERSON">菲利普</ENAMEX> 的 行踪 一直 都 有 掌握 ， 也 知道 <ENAMEX TYPE="DATE">１０月 １０号</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="DATE">１１号</ENAMEX> 之间 <ENAMEX TYPE="PERSON">菲利普</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 官员 见 过 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">两 次</ENAMEX> 面 ， <ENAMEX TYPE="ORG">外交部</ENAMEX> 也 以 冷静 的 态度 来 处理 。
</DOC>
