<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0075@0075@cbs@bn@ch@on">
因为 涉嫌 贪污 可能 遭到 弹劾 的 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">９号</ENAMEX> 表示 ， 他 已经 婉拒 在野 党 要求 他 自动 辞职 ， 以 换取 刑事 起诉 豁免权 的 提议 。
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 众议院 司法 委员会 已经 在 <ENAMEX TYPE="DATE">６号</ENAMEX> 通过 将 弹劾 动议案 送交 全 院 的 决议 。
<ENAMEX TYPE="ORG">众议院</ENAMEX> 将 在 下 个 星期 要求 参议院 就 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 涉嫌 贪污 、 收受 贿赂 、 违犯 宪法 和 出卖 民众 等 问题 展开 弹劾 讯问 。
这些 罪名 足以 让 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 入狱 。
如果 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 以 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三分之二</ENAMEX> 多数 表决 通过 罢免 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> ， 弹劾案 所 搜集 的 证据 将 用以 用来 起诉 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 依据
</DOC>
