<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0038@0038@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">中国 人权 民运 信息 中心</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 透露 ， 先前 被 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 当局 以 “ 颠覆罪 ” 判处 重刑 的 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">６ 名</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 领导人 的 家属 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 联名 写信 给 全国 <ENAMEX TYPE="ORG">人大 常务 委员会</ENAMEX> ， 要求 他们 敦促 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 遵守 《 <ENAMEX TYPE="LAW">国际 人权 公约</ENAMEX> 》 ， 释放 被 判刑 的 政治犯 。
目前 正 在 狱 中 服刑 的 <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 创办人 <ENAMEX TYPE="PERSON">王友才</ENAMEX> 的 妻子 <ENAMEX TYPE="PERSON">胡江霞</ENAMEX> 表示 ， 为了 敦促 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 遵守 两 项 保障 人权 的 公约 ， 她 和 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">５ 名</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 创办人 包括 <ENAMEX TYPE="PERSON">吴玉龙</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">祝正明</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">毛庆祥</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">朱玉夫</ENAMEX> 以及 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐光</ENAMEX> 的 妻子 共同 联署 发表 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">一 封</ENAMEX> 公开 信 ， 要求 人大 立法 ， 明确 保障 人权 ， 并且 释放 所有 被 判刑 的 政治犯 。
虽然 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 当局 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９９７年</ENAMEX> 跟 <ENAMEX TYPE="DATE">９８年</ENAMEX> 底 先后 签署 了 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">两 项</ENAMEX> 《 <ENAMEX TYPE="LAW">经济 、 文化 、 社会 和 公民 权利</ENAMEX> 》 跟 《 <ENAMEX TYPE="LAW">政治 权利 保障 人权</ENAMEX> 》 的 国际 公约 ， 但是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">９８年</ENAMEX> 底 <ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> 就 拘捕 了 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">民主党</ENAMEX> 创办人 ， 包括 <ENAMEX TYPE="PERSON">王友才</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="PERSON">徐文丽</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２０多 名</ENAMEX> 党员 ， 当中 多 名 核心 成员 还 被 当局 以 “ 颠覆罪 ” 判处 重刑 。
</DOC>
