<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0035@0035@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">国家 网络 医院</ENAMEX> 院长 <ENAMEX TYPE="PERSON">张朝雄</ENAMEX> 则 是 呼吁 ， 医学 资讯 教育 的 重要 ， 因 其 反映 一 个 国家 的 进步 与否 。
<ENAMEX TYPE="ORG">台北 医学 大学 资讯 研究所</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">中华 民国 医疗 咨询 学会</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">台北市 电脑 商业 同业 工会</ENAMEX> 主办 的 “ <ENAMEX TYPE="EVENT">２０００年 国际 医学 资讯 研讨会 暨 医疗 资讯 展</ENAMEX> ” ， <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">国际 会议 中心</ENAMEX> 开幕 。
将 进行 为期 <ENAMEX TYPE="DATE">两 天</ENAMEX> 的 议程 和 展览 。
研讨会 <ENAMEX TYPE="DATE">今年</ENAMEX> 的 主题 是 《 迎接 个人化 导向 的 医疗 资讯 时代 》 。
除了 专题 演讲 和 论文 发表 之外 ， 将 分别 对 健保 ｉｃ卡 计划 、 医疗 资讯 标准 与 安全 的 便利 、 医药业 电子 商务 前景 、 生物 资讯 等 议题 进行 分组 讨论 。
</DOC>
