<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0087@0087@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 在 结束 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">江泽民</ENAMEX> 的 会谈 之后 ， 已经 在 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">９点</ENAMEX> 搭乘 “ 空军 一 号 ” 飞机 飞往 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 访问 ， 并 将 是 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一 位</ENAMEX> 从 <ENAMEX TYPE="EVENT">越战</ENAMEX> 结束 之后 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 访问 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 预计 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">３ 天</ENAMEX> 。
</DOC>
