<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0076@0076@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">９号</ENAMEX> 发表 文章 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 应该 积极 参与 <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 国家 的 经济 合作 计划 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 是 结合 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="LOC">美洲</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">三 大 洲</ENAMEX> 为 一体 的 枢纽 ， 积极 参加 <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 国家 的 经济 合作 是 自然 也 是 必然 的 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 认为 ， 无法 在 区域 稳定 和 安全 ， 或是 在 国 与 国 之间 的 利益 平衡 ， <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 地区 将 永远 需要 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 的 参与 ， 而 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 也 将 不 会 置身 <ENAMEX TYPE="LOC">亚太</ENAMEX> 地区 问题 的 解决 过程 之外 。
<ENAMEX TYPE="LOC">朝鲜 半岛</ENAMEX> 的 和平 统一 问题 就 是 明显 的 例子 。
</DOC>
