<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0046@0046@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">克里姆林宫</ENAMEX> 一 名 发言人 １号 回答 记者 问题 时 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 日前 邀请 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 于 公元 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 访问 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 原定 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 年底 之前 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 讨论 双方 领土 问题 ， 但是 这 项 重要 行程 已经 决定 延后 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 举行 。
这 名 <ENAMEX TYPE="GPE">克里姆林宫</ENAMEX> 发言人 指出 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 邀请 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２００１年</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 访问 ， 解决 双方 的 领土 争议 并且 签定 和平 条约 而 不 是 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 的 年底 。
东京 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 新闻 发言人 则 是 表示 ， 之前 有关于 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">莫斯科</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 签定 和平 条约 行程 取消 的 消息 并 不 正确 ， 只是 成行 时间 没有 确定 。
虽然 这 项 重要 会议 行程 无法 按照 原定 的 计划 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２０００年</ENAMEX> 年底 成行 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 仍然 预定 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１１月 中旬</ENAMEX> 在 文莱 举行 的 <ENAMEX TYPE="EVENT">亚太 经济 合作 会议</ENAMEX> 时 举行 会外会 。
<ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 将 讨论 <ENAMEX TYPE="GPE">俄国</ENAMEX> 已经 占领 ５０ 年 的 千岛 群岛 南方 四 个 岛屿 主权 问题 ， 这 四 个 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 称为 北方 四岛 的 岛屿 座落 在 北海道 东北方 ， 在 <ENAMEX TYPE="EVENT">二 次 世界 大战</ENAMEX> 结束 时 就 被 前 <ENAMEX TYPE="GPE">苏联</ENAMEX> 军队 占领 ， 但是 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 宣称 拥有 这 四 个 岛屿 的 主权 。
</DOC>
