<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0043@0043@cbs@bn@ch@on">
恢复 服务 的 航班 包括 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 至 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> ， 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 航班 。
发言人 又 说 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 天气 好转 希望 明天 恢复 所有 １８ 班 往返 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 的 航班 。
<ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">桃园</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">中正 机场</ENAMEX> 昨天 <ENAMEX TYPE="TIME">晚上</ENAMEX> 发生 空难 的 意外 ， <ENAMEX TYPE="LOC">中正 机场</ENAMEX> 今天 封闭 ， 加上 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 天气 恶劣 ， 今天 <ENAMEX TYPE="TIME">上午</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 往返 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">高雄</ENAMEX> 的 航班 服务 全部 停顿 。
除了 导致 大批 旅客 包括 许多 准备 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 采访 空难 的 新闻 记者 滞留 在 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> 机场 ， 直 到 <ENAMEX TYPE="TIME">下午 ２：１７分</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">亚细亚 航空 公司</ENAMEX> 开出 第一 班 离 <ENAMEX TYPE="GPE">港</ENAMEX> 到 <ENAMEX TYPE="GPE">台北</ENAMEX> 的 班机 才 疏导 了 滞留 在 机场 的 旅客 。
</DOC>
