<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0028@0028@cbs@bn@ch@on">
继续 是 国际 新闻 。
<ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 最高 领导人 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 时间 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">下午 ３点</ENAMEX> 突然 前往 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="FAC">百花院 迎宾馆</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">早上</ENAMEX> 抵达 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 国务卿 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 就 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 研发 飞弹 、 反 恐怖 活动 等等 阻碍 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 关系 正常化 的 问题 进行 <ENAMEX TYPE="TIME">３ 个 小时</ENAMEX> 的 会谈 。
一般 相信 对于 终止 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 研发 飞弹 计划 、 反 恐怖 活动 、 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> 关系 正常化 ， 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 之 行 等等 问题 有 了 相当 的 进展 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 提前 会晤 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> ， 也 使得 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥卿</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 的 访问 行程 大幅 调动 ， 她 原 定 和 <ENAMEX TYPE="GPE">北韩</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LAW">国防 委员会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 副委员长 兼 <ENAMEX TYPE="ORG">人民军 总政治局</ENAMEX> 局长 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵明录</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">最高 人民 会议</ENAMEX> 常任 委员长 <ENAMEX TYPE="PERSON">金永南</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="ORG">外交 部长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">白南纯</ENAMEX> 举行 会谈 ， 以及 观赏 世界 一流 水准 的 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 杂技团 表演 等等 ， 也 被迫 延后 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２４号</ENAMEX> 进行 。
尤其 原 定 <ENAMEX TYPE="DATE">２３号</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">晚上 ７点</ENAMEX> 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">赵明录</ENAMEX> 主持 的 接风 、 洗尘 晚宴 也 改 在 <ENAMEX TYPE="TIME">晚间 ８点</ENAMEX> 由 <ENAMEX TYPE="PERSON">金正日</ENAMEX> 亲自 在 <ENAMEX TYPE="FAC">百花院 迎宾</ENAMEX> 宴客 。
为了 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 之 行 铺路 的 <ENAMEX TYPE="PERSON">奥尔布赖特</ENAMEX> 将 在 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 停留 到 <ENAMEX TYPE="DATE">２５号</ENAMEX> ， 接着 将 搭乘 专机 寻着 <ENAMEX TYPE="GPE">南 、 北韩</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">黄海</ENAMEX> 直航 航线 飞往 <ENAMEX TYPE="GPE">汉城</ENAMEX> 访问 ， 向 <ENAMEX TYPE="GPE">南韩</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">金大中</ENAMEX> 以及 高层 人士 说明 <ENAMEX TYPE="GPE">平壤</ENAMEX> 之 行 的 成果 。
</DOC>
