<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0017@0017@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">莫斯科索</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１５号</ENAMEX> 召开 记者会 ， 公开 谴责 <ENAMEX TYPE="GPE">哥伦比亚</ENAMEX> 武装 分子 的 暴行 是 犯罪 举动 。
<ENAMEX TYPE="GPE">哥伦比亚</ENAMEX> 武装 分子 <ENAMEX TYPE="DATE">日前</ENAMEX> 越过 边境 ， 在 <ENAMEX TYPE="GPE">巴拿马</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">大林省</ENAMEX> 杀害 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">一 名</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１２ 岁</ENAMEX> 儿童 并 打伤 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１２ 人</ENAMEX> ， 伤者 中 有 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３ 名</ENAMEX> 警察 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">莫斯科索</ENAMEX> 非常 愤怒 地 指责 <ENAMEX TYPE="GPE">哥国</ENAMEX> 武装 团体 的 暴行 并 下令 警察署 立刻 加派 警力 前往 边境 加强 保护 。
</DOC>
