<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0088@0088@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 官员 误 指 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 制造 含有 辐射 物质 的 手表 来自 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> ， 造成 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 产品 形象 受到 重大 的 伤害 ， 引起 <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">法</ENAMEX> 代表处 经济组 严重 抗议 之后 ， <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 官员 <ENAMEX TYPE="DATE">１６号</ENAMEX> 从 慎重 的 向 新闻界 澄清 ， 并且 对于 误导 造成 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 形象 受损 而 道歉 。
<ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">游离 辐射 防护局</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１０号</ENAMEX> 向 外 发表 新闻稿 指出 ： <ENAMEX TYPE="ORG">家乐福 超市 集团</ENAMEX> 经销 手表 ， 经过 <ENAMEX TYPE="ORG">防护局</ENAMEX> 检验 含有 微量 的 辐射 物质 ， 提醒 消费者 注意 。
<ENAMEX TYPE="ORG">防护 局长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">孔拉丁克</ENAMEX> 经过 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 媒体 进一步 查询 指出 ， <ENAMEX TYPE="DATE">多 年 前</ENAMEX> 曾经 发现 <ENAMEX TYPE="PERSON">台湾</ENAMEX> 制造 的 商品 有 类似 情形 ， 这 种 说法 引起 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 媒体 报道 ， 误 称 这 批 <ENAMEX TYPE="ORG">家乐福 超商</ENAMEX> 所 经销 的 问题 手表 是 从 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 进口 。
<ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 代表处 <ENAMEX TYPE="ORG">经济处</ENAMEX> 主任 <ENAMEX TYPE="PERSON">江乃良</ENAMEX> 表示 ： <ENAMEX TYPE="ORG">法新社</ENAMEX> 不实 的 报道 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 产品 形象 造成 重大 的 伤害 ， 严重 影响 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 的 商业 利益 ， 因此 他 将 去函 向 <ENAMEX TYPE="PERSON">拉孔丁克</ENAMEX> 严重 的 抗议 ， 并且 要求 另外 发表 更正 的 声明稿 ， 以 正 国际 的 视听 。
这里 是 《 <ENAMEX TYPE="ORG">ｃｂｓ 台北 国际 之 声</ENAMEX> 》 新闻 广播网 。
</DOC>
