<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0095@0095@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 这 次 的 <ENAMEX TYPE="LOC">亚洲</ENAMEX> 访问 ， 首先 是 参加 在 <ENAMEX TYPE="GPE">文莱</ENAMEX> 举行 的 亚太 经合 会议 ， 这 是 他 任内 的 最后 一 次 以 总统 身份 出席 亚太 经合 会议 。
接着 他 再 转往 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 进行 历史性 的 破冰 之 旅 ， 他 也 是 <ENAMEX TYPE="EVENT">越战</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１９７５年</ENAMEX> 结束 之后 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 访问 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 。
在 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 的 ３ 天 访问 期间 ， 尽管 美国 和 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 在 人权 和 政治 自由 还 有 争议 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 强调 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 的 敌对 已经 成为 过去 了 。
</DOC>
