<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0037@0037@cbs@bn@ch@on">
决议案 当中 指出 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 当局 煽动 暴力 一直 没有 尽力 阻止 暴动 ， 造成 无谓 的 人员 伤亡 。
这 项 将 送交 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 审议 的 决议案 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 当局 自我 节制 ， 避免 公开 煽动 ， 并且 立即 动员 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 安全 部队 阻止 暴动 以 协商 解决 所有 的 争议 。
而 对于 这 一 项 决议 <ENAMEX TYPE="ORG">阿拉伯 联盟</ENAMEX> 立即 发表 声明 加以 驳斥 ， 指责 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 才 是 真正 的 罪魁祸首 。
</DOC>
