<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0094@0094@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国会 众议院</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１３号</ENAMEX> 通过 弹劾 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 的 动议案 ， 这 次 弹劾 的 主要 重点 是 在 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 收受 贿赂 和 贪污 腐败 。
目前 弹劾 动议 已经 移交 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 也 已经 决定 从 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月 ７号</ENAMEX> 开始 审查 ， 可能 是 在 <ENAMEX TYPE="DATE">１２月</ENAMEX> 底 作成 裁决 ， 不过 整个 过程 也 需要 耗费 好 几 个 星期 ， 甚至 是 好 几 个 月 。
果真 如此 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 就 将 成为 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一</ENAMEX> 位 被 弹劾 去职 的 总统 。
</DOC>
