<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0078@0078@cbs@bn@ch@on">
“ <ENAMEX TYPE="ORG">雅虎</ENAMEX> ” 将 发行 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２２２万 股</ENAMEX> 普通 股 ， 以 大约 <ENAMEX TYPE="MONEY">１亿５０００万 美元</ENAMEX> 的 价格 取得 <ENAMEX TYPE="ORG">奇摩站</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="GPE">香港</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">奇摩站</ENAMEX> 的 所有权 、 经营权 以及 股票 选择权 。
而 <ENAMEX TYPE="GPE">台湾</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="LOC">大中华</ENAMEX> 地区 具有 战略 地位 。
无论 内容 制作 或是 电子 商务 ， 都 有 很 大 的 发展 潜力 。
<ENAMEX TYPE="ORG">奇摩站</ENAMEX> 的 经营 团队 可以 协助 “ <ENAMEX TYPE="ORG">雅虎</ENAMEX> ” 拓展 <ENAMEX TYPE="LOC">大中华</ENAMEX> 市场 。
</DOC>
