<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0022@0022@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 副秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈哲南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 表示 经历 过 <ENAMEX TYPE="DATE">前天</ENAMEX> 的 “ <ENAMEX TYPE="PERSON">扁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">宋</ENAMEX> 会 ” 和 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 的 “ <ENAMEX TYPE="PERSON">扁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">郝</ENAMEX> 会 ” 之后 ， 他 个人 认为 ， 很 可能 在 <ENAMEX TYPE="DATE">下 星期</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">陈水扁</ENAMEX> 总统 与 <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">连战</ENAMEX> 会面 之后 会 很 快 地 建立 一 个 一体 适用 的 总统 和 各 党 领袖 的 热线 协商 机制 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈哲南</ENAMEX> 并且 强调 ， 总统 和 各 政党 协商 无 大小 之 分 ， 更 无 先后 之 别 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈哲南</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="DATE">前天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 和 <ENAMEX TYPE="ORG">亲民党</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">宋楚瑜</ENAMEX> 会面 并且 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="ORG">新党</ENAMEX> 全国 竞选 暨 发展 委员会 召集人 <ENAMEX TYPE="PERSON">郝龙宾</ENAMEX> 会面 ， 虽然 共识 不 多 ， 但 这些 会面 看似 只 有 一 小 步 ， 却 是 政党 和解 、 政党 合作 的 一 大 步 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈哲南</ENAMEX> 并且 指出 ， 热线 机制 的 建立 和 幕僚 的 联系 既 让 总统 遭遇 重大 问题 时 ， 随时 与 各 政党 领袖 联络 ， 交换 意见 ， 有效 地 处理 问题 。
对于 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈哲南</ENAMEX> 的 说法 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 籍 立委 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈宏基</ENAMEX> 表示 ， 他 认为 热线 的 设立 对 当前 政治 混乱 不 稳定 的 状态 有 象征性 的 作用 ， 但是 实质 效果 有待 观察 。
他 特别 指出 ， 在 共识 缺乏 的 前提 之下 ， 要 透过 热线 解决 困难 和 问题 是 形式 意义 大于 实质 意义 。
政党 关系 不 应该 是 紧张 ， 甚至 是 敌对 ， 民主 国家 的 政党 应该 是 既 竞争 又 合作 。
</DOC>
