<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0023@0023@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">湄公河</ENAMEX> 地区 最近 因为 连续 豪雨 造成 了 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">３００多 人</ENAMEX> 死亡 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">教廷</ENAMEX> 大使馆 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２０号</ENAMEX> 响应 <ENAMEX TYPE="NORP">教廷</ENAMEX> 人道 关怀 号召 ， 透过 意兴 委员会 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">高德士</ENAMEX> 总主教 代表 政府 捐赠 <ENAMEX TYPE="MONEY">２５００ 美元</ENAMEX> 供作 救助 水灾 难民 。
为了 响应 <ENAMEX TYPE="NORP">教廷</ENAMEX> 人道 关怀 号召 ， <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">教廷</ENAMEX> 大使馆 特别 透过 <ENAMEX TYPE="NORP">教廷</ENAMEX> 意兴 委员会 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">高德士</ENAMEX> 总主教 代表 <ENAMEX TYPE="GPE">中华 民国</ENAMEX> 政府 捐赠 <ENAMEX TYPE="MONEY">２５００ 美元</ENAMEX> ， 供作 救助 水灾 难民 之 用 。
<ENAMEX TYPE="ORG">教廷 正义 及 和平 委员会</ENAMEX> 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阮文顺</ENAMEX> 总主教 以及 <ENAMEX TYPE="GPE">越南</ENAMEX> 地区 主教团 主席 、 书记 主教 在 获知 之后 都 向 我 国 政府 和 <ENAMEX TYPE="GPE">教廷</ENAMEX> 大使馆 表达 了 感谢 之 意 。
</DOC>
