<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0062@0062@cbs@bn@ch@on">
原本 希望 能够 邀请 学经历 俱 佳 ， 同时 有 多次 出席 <ENAMEX TYPE="ORG">亚太 经合会</ENAMEX> 经验 的 前 <ENAMEX TYPE="ORG">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">肖万长</ENAMEX> 代表 出席 ， 但是 非常 遗憾 ， 这 项 邀请 受到 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 正式 的 婉拒 。
<ENAMEX TYPE="ORG">总统府</ENAMEX> 秘书长 <ENAMEX TYPE="PERSON">尤希昆</ENAMEX> 在 新闻稿 中 也 表示 ， 总统 诚肯 的 邀请 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖</ENAMEX> 前 院长 的 心意 一直 没有 改变 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">肖万长</ENAMEX> 也 曾经 表示 ， 基于 国家 的 利益 愿意 代表 总统 出席 ， 但是 他 仍然 必须 尊重 <ENAMEX TYPE="ORG">国民党</ENAMEX> 的 立场 。
而 总统 在 和 <ENAMEX TYPE="PERSON">彭怀南</ENAMEX> 的 沟通 当中 也 清楚 的 说明 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">彭怀南</ENAMEX> 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">肖万长</ENAMEX> 的 储备 人选 ， 在 迫于 时间 限制 之下 ， 总统 经过 多方 的 思考 ， 并且 请 <ENAMEX TYPE="ORG">外交部</ENAMEX> 与 主办国 <ENAMEX TYPE="GPE">文莱</ENAMEX> 做 进一步 确认 ， 得到 正式 答复 之后 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 决定 由 <ENAMEX TYPE="ORG">央行</ENAMEX> 总裁 <ENAMEX TYPE="PERSON">彭怀南</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈</ENAMEX> 总统 出席 。
</DOC>
