<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0057@0057@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 新闻社 表示 ， 这 两 架 飞机 分别 从 首都 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> 重新 开幕 的 <ENAMEX TYPE="LOC">海山 国际 机场</ENAMEX> 起飞 ， 一 架 飞往 距离 <ENAMEX TYPE="GPE">巴格达</ENAMEX> ６００ 公里 的 南部 城市 <ENAMEX TYPE="GPE">巴斯拉</ENAMEX> ， 另外 一 架 向 北 飞往 距离 首都 ４５０ 公里 的 <ENAMEX TYPE="GPE">摩斯沃尔</ENAMEX> 。
班机 上 分别 载有 ８ 名 乘客 和 １４ 名 乘客 。
<ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 航空 公司 昨天 ５号 派遣 两 架 老旧 的 <ENAMEX TYPE="GPE">俄罗斯</ENAMEX> 制造 的 客机 飞越 禁航区 ， 这 是 自 １９９１年 <ENAMEX TYPE="GPE">波斯湾</ENAMEX> 战争 以来 的 第一 次 。
另外 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 官员 也 表示 ， 根据 <ENAMEX TYPE="ORG">联合国</ENAMEX> 制裁 行动 ， <ENAMEX TYPE="GPE">伊拉克</ENAMEX> 飞机 飞越 禁航区 的 行动 是 违法 的 。
</DOC>
