<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0097@0097@cbs@bn@ch@on">
另外 针对 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 大选 结果 是否 会 牵动 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 和 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="CARDINAL">三</ENAMEX> 方 的 敏感 神经 ， 驻 <ENAMEX TYPE="GPE">美</ENAMEX> 代表 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈建仁</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="ORG">立法院</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 大选 结果 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 政策 和 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 关系 不至于 有 太 大 的 改变 。
此外 我方 也 将 促请 <ENAMEX TYPE="GPE">美方</ENAMEX> 继续 重申 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 政策 中 所谓 的 “ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第四</ENAMEX> 支柱 ” 的 主张 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈建仁</ENAMEX> 表示 ， 由于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 政策 是 <ENAMEX TYPE="ORG">民主</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="ORG">共和</ENAMEX> 两 党 以及 文官 体系 多 年 来 参预 逐渐 形成 的 决策 ， 况且 在 世界 局势 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 关系 以及 世界 上 主要 国家 内部 的 形势 并 没有 太 大 改变 的 情况 之下 ， 我方 不 预期 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 大选 结果 对于 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 的 对 <ENAMEX TYPE="GPE">台</ENAMEX> 政策 和 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 关系 会 有 太 大 的 改变 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈建仁</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 政府 对 <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 政策 的 架构 近 <ENAMEX TYPE="DATE">２０ 年</ENAMEX> 来 已经 大致 定型 ， 也 就 是 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 有 所谓 的 “ <ENAMEX TYPE="LAW">一 个 中国</ENAMEX> ” 政策 。
而 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">台海</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOC">两 岸</ENAMEX> 的 关系 主要 是 建立 在 《 <ENAMEX TYPE="LAW">三 大 公报</ENAMEX> 》 以及 《 <ENAMEX TYPE="LAW">台湾 关系法</ENAMEX> 》 的 基础 上 。
</DOC>
