<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0093@0093@cbs@bn@ch@on">
根据 <ENAMEX TYPE="GPE">江西</ENAMEX> 考古学家 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈江</ENAMEX> 经过 多 年 的 考证 后 发现 ， 这个 以 反清复明 为 目标 的 秘密 组织 应该 是 起源于 <ENAMEX TYPE="GPE">江西省</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">南城县</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">红门镇</ENAMEX> 的 名义 完方 附木 城 兴建 之内 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">陈江</ENAMEX> 在 专著 《 <ENAMEX TYPE="WORK_OF_ART">红门 考研</ENAMEX> 》 一 书 当中 指出 ： 大约 是 <ENAMEX TYPE="DATE">公元 １６４４年</ENAMEX> 的 时候 ， 居住 在 <ENAMEX TYPE="GPE">南城县</ENAMEX> 的 名义 <ENAMEX TYPE="PERSON">番罗王</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">罗参王</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">永宁王</ENAMEX> 等 宗氏 的 子孙 。
其后 虽然 经过 清朝 不断 的 捕杀 ， 但是 到 了 <ENAMEX TYPE="DATE">清朝 末期</ENAMEX> ， <ENAMEX TYPE="ORG">红门</ENAMEX> 的 势力 已经 遍及 了 <ENAMEX TYPE="GPE">大陆</ENAMEX> 的 南部 以及 <ENAMEX TYPE="LOC">东南亚</ENAMEX> 各 国 ， 成员 以 百万 计 。
<ENAMEX TYPE="ORG">中共</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 报道 ： 根据 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈江</ENAMEX> 的 考证 ， <ENAMEX TYPE="ORG">红门</ENAMEX> 早期 核心 成员 除了 名义 <ENAMEX TYPE="PERSON">番宗氏</ENAMEX> 子孙 之外 ， 还 吸收 了 <ENAMEX TYPE="PERSON">方以志</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">艾南英</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="PERSON">陈效益</ENAMEX> 等 <ENAMEX TYPE="LOC">江南</ENAMEX> 官绅 加入 <ENAMEX TYPE="ORG">红门</ENAMEX> ， 并且 凭着 巨大 的 影响力 让 <ENAMEX TYPE="ORG">红门</ENAMEX> 得以 壮大 。
</DOC>
