<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0055@0055@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 前 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">佩瑞斯</ENAMEX> 跟 <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 自治 政府 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> １号 晚上 在 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙市</ENAMEX> 会谈 ， 达成 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 双方 从 ２号 起 停火 的 协议 。
而 <ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 也 陆续 将 装甲 部队 撤离 <ENAMEX TYPE="LOC">约旦河 西岸</ENAMEX> 及 <ENAMEX TYPE="LOC">加沙 走廊</ENAMEX> 的 多 处 冲突点 。
</DOC>
