<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0082@0082@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">以色列</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">１３号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">芝加哥</ENAMEX> 会见 <ENAMEX TYPE="GPE">旅美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="NORP">犹太人</ENAMEX> 领袖 时 ， 向 在场 的 <ENAMEX TYPE="NORP">犹太人</ENAMEX> 领袖 <ENAMEX TYPE="PERSON">勾勒</ENAMEX> 出 他 重建 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 的 蓝图 ， 同时 表达 他 终止 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 之间 长 达 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 个 多 星期</ENAMEX> 血腥 攻击 的 希望 。
并且 指出 ， 尽管 <ENAMEX TYPE="DATE">７ 个 多 星期</ENAMEX> 来 的 <ENAMEX TYPE="GPE">以</ENAMEX> 、 <ENAMEX TYPE="GPE">巴</ENAMEX> 冲突 已经 造成 双方 至少 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２０６ 人</ENAMEX> 丧生 ， 但是 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> 仍然 希望 恢复 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 会谈 ， 停止 冲突 。
另外 根据 <ENAMEX TYPE="PERSON">巴拉克</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="QUANTITY">一 名</ENAMEX> 顾问 <ENAMEX TYPE="DATE">１３号</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">耶路撒冷</ENAMEX> 向 外界 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">巴勒斯坦</ENAMEX> 自治 政府 主席 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿拉法特</ENAMEX> 也 对 恢复 <ENAMEX TYPE="LOC">中东</ENAMEX> 和平 会谈 抱持 着 浓厚 的 希望 。
</DOC>
