<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0036@0036@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 副总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿罗约</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">２５号</ENAMEX> 公开 要求 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 总统 应该 为 被 指控 收取 非法 赌博 业者 贿赂 的 事 而 辞职 ， 以 避免 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> 经济 会 因为 目前 政治 不安 而 崩盘 。
这 是 <ENAMEX TYPE="PERSON">阿罗约</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第一 次</ENAMEX> 公开 要求 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 辞职 ， 显示 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">两 人</ENAMEX> 已经 是 分道扬镳 。
不过 <ENAMEX TYPE="PERSON">埃斯特拉达</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="DATE">２６号</ENAMEX> 再度 否认 收受 贿赂 ， 并且 拒绝 辞职 下台 。
</DOC>
