<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0015@0015@cbs@bn@ch@on">
继续 是 重要 的 国际 新闻 。
<ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 新任 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 目前 正 在 <ENAMEX TYPE="LOC">欧洲</ENAMEX> 地区 进行 上任 之后 的 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">首 次</ENAMEX> 外访 行动 ， <ENAMEX TYPE="DATE">１４号</ENAMEX> 已经 抵达 了 <ENAMEX TYPE="GPE">瑞士</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">日内瓦</ENAMEX> ， 进行 <ENAMEX TYPE="ORDINAL">第二</ENAMEX> 站 的 访问 行程 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 并 将 与 <ENAMEX TYPE="NORP">瑞士</ENAMEX> 总统 进行 会谈 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 稍早 在 <ENAMEX TYPE="GPE">法国</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">１５ 名</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">欧盟</ENAMEX> 领袖 共 进 午餐 汇报 ， <ENAMEX TYPE="NORP">法国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">希哈克</ENAMEX> 也 表示 会 继续 支持 <ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 。
而 <ENAMEX TYPE="NORP">英国</ENAMEX> 首相 <ENAMEX TYPE="PERSON">布莱尔</ENAMEX> 也 希望 与 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 建立 友谊 以及 伙伴 关系 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">科斯图尼察</ENAMEX> 也 表示 ， 他 上任 以后 的 首要 任务 就 是 重建 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 的 经济 。
</DOC>
