<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0098@0098@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 告诉 <ENAMEX TYPE="ORG">参议院</ENAMEX> 现在 他 将 心无旁务 的 领导 <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 政治 ， 在 这 次 <ENAMEX TYPE="ORG">国会</ENAMEX> 会 期间 他们 有 许多 的 问题 必须 要 处理 。
但是 尽管 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 表示 已经 重新 获得 了 付托 ， <ENAMEX TYPE="ORG">自民党</ENAMEX> 干事长 <ENAMEX TYPE="PERSON">野中广吾</ENAMEX> 仍然 严厉 的 提醒 他 ， 否决 不信任案 并不 意味 认可 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 。
《 <ENAMEX TYPE="ORG">实事 新闻社</ENAMEX> 》 引述 野中 在 会晤 <ENAMEX TYPE="ORG">自民党</ENAMEX> 主流 派系 之一 的 成员 时 所 说 的 话 ： 否决 对 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 内阁 的 不信任案 并不 是 表示 一定 认可 <ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">森喜朗</ENAMEX> 表示 ， <ENAMEX TYPE="GPE">日本</ENAMEX> 在 面临 许多 重要 问题 时 需要 一 个 稳定 的 政府 ， 这些 问题 包括 了 旅行 追加 预算 ， 以及 一 项 给予 有 永久 居留权 的 外国人 在 地方 选举 当中 有 投票权 的 法案 。
</DOC>
