<DOC DOCNO="bn/cbs/00/cbs_0012@0012@cbs@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 在 地震 灾区 的 <ENAMEX TYPE="GPE">中心 新村</ENAMEX> 为 归国 侨胞 举办 嘉年华会 ， <ENAMEX TYPE="ORG">行政院长</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 欢迎 并且 感谢 侨胞 对 同胞 的 关怀 ， 同时 强调 ， 侨胞 的 行动 是 对 灾民 无限 的 鼓舞 与 鼓励 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 特别 抽空 南下 向 这些 侨胞 欢迎 与 致意 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 在 致辞 时 表示 ， <ENAMEX TYPE="CARDINAL">９・２１</ENAMEX> 地震 造成 了 <ENAMEX TYPE="GPE">台中</ENAMEX> 与 <ENAMEX TYPE="GPE">南投县</ENAMEX> 地形 、 地貌 的 改变 以及 <ENAMEX TYPE="QUANTITY">２０００多 人</ENAMEX> 丧失 ， <ENAMEX TYPE="QUANTITY">几千 个 家庭</ENAMEX> 破碎 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">张俊雄</ENAMEX> 表示 侨胞 的 捐款 以及 到 灾区 参观 的 行动 已经 让 灾民 感受 到 侨胞 的 关切 ， 同时 也 是 对 灾民 无限 的 鼓舞 与 鼓励 。
另外 <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> 委员长 <ENAMEX TYPE="PERSON">张富美</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> 接见 了 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中正 学院</ENAMEX> 代表团 时 表示 ， 侨务 政策 有 一贯性 ， 不 会 因为 政党 轮替 而 有所 偏移 。
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中正 学院</ENAMEX> 董事会 及 校友 代表团 在 <ENAMEX TYPE="DATE">今天</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="TIME">下午</ENAMEX> 拜会 <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> ， 参与 <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> 举办 的 座谈会 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">张富美</ENAMEX> 除了 强调 侨务 政策 一贯性 之外 ， 她 也 宣誓 重视 侨教 的 政策 。
她 说 <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> 向来 重视 侨教 ， <ENAMEX TYPE="PERCENT">４０％</ENAMEX> 的 <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> 预算 经费 都 用 于 侨教 ， 未来 会 尽力 协助 <ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中正 学院</ENAMEX> 改善 师资 缺乏 的 问题 。
<ENAMEX TYPE="GPE">菲律宾</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORG">中正 学院</ENAMEX> 校长 <ENAMEX TYPE="PERSON">师约安娜</ENAMEX> 说 ， <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="DATE">多 年</ENAMEX> 来 持续 对 <ENAMEX TYPE="ORG">中正 学院</ENAMEX> 经费 、 师资 、 教材 与 教育 补助 ， 令 人 由衷 的 感谢 ， 希望 <ENAMEX TYPE="ORG">侨务 委员会</ENAMEX> 能够 在 师资 培训 上 有 更 多 的 支持 。
</DOC>
